[
  {
    "questionNum": 51001,
    "questionText": " ആ​ദ്യ​ത്തെ മ​ഹി​ളാ ബ​റ്റാ​ലി​യൻ ആ​സ്ഥാ​നം?  ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി  "
  },
  {
    "questionNum": 51002,
    "questionText": " ആ​ദ്യ​ത്തെ മ​ഹി​ളാ ബ​റ്റാ​ലി​യൻ രൂ​പീ​കൃ​ത​മായ വർ​ഷം?  ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 51003,
    "questionText": " ആ​ദ്യ​മാ​യി വ​നി​ത​ക​ളെ മാ​ത്രം ഉൾ​ക്കൊ​ള്ളി​ച്ചു​കൊ​ണ്ടു​ള്ള മ​ഹിള ബ​റ്റാ​ലി​യൻ ആ​രം​ഭി​ച്ച അർ​ദ്ധ സൈ​നിക വി​ഭാ​ഗം?  ",
    "answerText": " 8810 സി.ആർ.പി.എഫ് ബറ്റാലിയൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 51004,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ പ്ര​ധാന വ്യ​വ​സാ​യ​ശാ​ല​ക​ളു​ടെ​യും ധ​ന​കാ​ര്യ ത​ന്ത്ര​പ്ര​ധാന സ്ഥാ​പ​ന​ങ്ങ​ളു​ടെ​യും സു​ര​ക്ഷാ​ചു​മ​ത​ല​യു​ള്ള സേ​നാ​വി​ഭാ​ഗം?  ",
    "answerText": " സെൻട്രൽ ഇൻഡസ്ട്രിയൽ സെക്യൂരിറ്റി ഫോഴ്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 51005,
    "questionText": " അ​സാം റൈ​ഫിൾ​സ് രൂ​പീ​ക​രി​ച്ച വർ​ഷം?  ",
    "answerText": 1835
  },
  {
    "questionNum": 51006,
    "questionText": " അ​സാം റൈ​ഫിൾ​സി​നെ തു​ട​ക്ക​ത്തിൽ അ​റി​യ​പ്പെ​ട്ടി​രു​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": " കാച്ചാർലെവി  "
  },
  {
    "questionNum": 51007,
    "questionText": " IUCN ന്റെ പൂർണ പേര് ? ",
    "answerText": " International Union for the Conservation of Nature and Natural Resources"
  },
  {
    "questionNum": 51008,
    "questionText": " ആ​ഭ്യ​ന്തര സു​ര​ക്ഷി​ത​ത്വ​ത്തി​ന് വി​ഘാ​ത​മാ​യി പ്ര​വർ​ത്തി​ക്കു​ന്ന ക്ഷു​ദ്ര​ശ​ക്തി​ക​ളെ ക​ണ്ടെ​ത്തി അ​വ​യെ​ക്കു​റി​ച്ചു​ള്ള മു​ന്ന​റി​യി​പ്പു​കൾ നൽ​കാൻ വേ​ണ്ടി രൂ​പീ​കൃ​ത​മായ സേ​ന?  ",
    "answerText": " റിസർച്ച് ആൻഡ് അനാലിസിസ് വിംഗ്  "
  },
  {
    "questionNum": 51009,
    "questionText": " റോ രൂ​പീ​കൃ​ത​മാ​യ​ത്?  ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 51010,
    "questionText": " റോ​യു​ടെ ആ​ദ്യ​ത്തെ ഡ​യ​റ​ക്ടർ?  ",
    "answerText": " ആർ.എൻ. കാവ്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 51011,
    "questionText": " രാ​ഷ്ട്രീയ റൈ​ഫിൾ​സ് രൂ​പീ​ക​രി​ച്ച വർ​ഷം?  ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 51012,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിനാവശ്യമായ പോഷകങ്ങളും ഓക്സിജനും എത്തിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " സെറിബ്രോ സ്പൈനൽ ഫ്ളൂയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 51013,
    "questionText": " ഇ​ന്റ​ലി​ജൻ​സ് ബ്യൂ​റോ നി​ല​വിൽ വ​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": 1947
  },
  {
    "questionNum": 51014,
    "questionText": " എൻ.​എ​സ്.​ജി​യു​ടെ ആ​പ്ത​വാ​ക്യം?  ",
    "answerText": " സർവത്ര സർവോതം സുരക്ഷ  "
  },
  {
    "questionNum": 51015,
    "questionText": " എൻ.​സി.​സി രൂ​പീ​കൃ​ത​മാ​യ​തെ​ന്ന്?  ",
    "answerText": " 1948 ജൂലായ് 15  "
  },
  {
    "questionNum": 51016,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിന്റെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ ഭാഗം? ",
    "answerText": " സെറിബെല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 51017,
    "questionText": " സി.​ബി.​ഐ​യു​ടെ ആ​സ്ഥാ​നം?  ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി  "
  },
  {
    "questionNum": 51018,
    "questionText": " ബി.​എ​സ്.​എ​ഫ് രൂ​പീ​കൃ​ത​മാ​യ​തെ​ന്ന്?  ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 51019,
    "questionText": " സെൻ​ട്രൽ ഫോ​റൻ​സി​ക് സ​യൻ​സ് ല​ബോ​റ​ട്ട​റി സ്ഥാ​പി​ത​മായ വർ​ഷം?  ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 51020,
    "questionText": " എ​സ്.​പി.​ജി രൂ​പം കൊ​ണ്ട​ത്?  ",
    "answerText": 1985
  },
  {
    "questionNum": 51021,
    "questionText": " ഭാ​ഭാ അ​റ്റോ​മി​ക് റി​സർ​ച്ച് സെ​ന്റർ സ്ഥാ​പി​ത​മാ​യ​തെ​ന്ന്?  ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 51022,
    "questionText": " ഞനാണ് രാഷ്ട്രം എന്ന് പ്രഖാപിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ലൂയി പതിനാലാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51023,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴയ തൂക്കു പാലമായ പുനലൂർ തൂക്കുപാലം നിർമ്മിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1877
  },
  {
    "questionNum": 51024,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴയ തൂക്കു പാലമായ പുനലൂർ തൂക്കുപാലം നിർമ്മിച്ചത് ഏത് നദിക്കു കുറുകയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കല്ലടയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51025,
    "questionText": " കൊല്ലം ജില്ലയിലെ ആര്യങ്കാവിനു സമീപം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പ്രശസ്ത\r\nവെള്ളച്ചാട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " പാലരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51026,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചൂട് അനുഭവപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പുനലൂർ(കൊല്ലം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51027,
    "questionText": " ലക്ഷംവീട് പദ്ധതിക്ക് തുടക്കം കുറിച്ചത് എന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 1972-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51028,
    "questionText": " ലക്ഷംവീട് പദ്ധതിക്ക് 1972-ൽ തുടക്കം കുറിച്ച കൊല്ലം ജില്ലയിലെ ഗ്രാമം ?\r\n",
    "answerText": " ചിതറ ഗ്രാമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51029,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തുണിമിൽ സ്ഥാപിച്ചത് ഏത് ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലം (1881)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51030,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തുണിമിൽ സ്ഥാപിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തുണിമിൽ സ്ഥാപിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1881
  },
  {
    "questionNum": 51031,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ലോകസഭാ സെക്രട്ടറി ജനറൽ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അനൂപ് മിശ്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51032,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ചീഫ് ഇലക്സഷൻ കമ്മീഷണർ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " നസിം സൈദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51033,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ അധ്യക്ഷൻ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് എൽ. ദത്തു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51034,
    "questionText": " ദേശീയ വനിതാ കമ്മീഷൻ അധ്യക്ഷ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ലളിത കുമാരമംഗലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51035,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ചീഫ് ഇൻഫർമേഷൻ കമ്മീഷണർ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " രാധാകൃഷ്ണ മാത്തൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51036,
    "questionText": " ദേശീയ ന്യൂനപക്ഷ കമ്മീഷൻ ചെയർമാൻ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നസിം അഹമ്മദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51037,
    "questionText": " ദേശിയ പിന്നോക്ക വിഭാഗ കമ്മിഷൻ ചെയർമാൻ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ്.സി.ഈശ്വരയ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51038,
    "questionText": " ദേശീയ പട്ടികജാതികമ്മീഷൻ അധ്യക്ഷൻ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പി.എൽ. പൂനിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51039,
    "questionText": " ദേശീയ പട്ടികവർഗ കമ്മീഷൻ അധ്യക്ഷൻ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാമേശ്വർ ഓറോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 51040,
    "questionText": " ദേശീയ ഹരിത ട്രൈബൂണൽ അധ്യക്ഷൻ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് സ്വതന്ത്രർ കുമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51041,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അറ്റോർണി ജനറൽ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മുകുൾ റോഹത്ഗി "
  },
  {
    "questionNum": 51042,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സോളിസിറ്റർ ജനറൽ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രഞ്ജിത്ത്കുമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51043,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കംട്രോളർ & ഓഡിറ്റർ ജനറൽ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശശികാത്ത് ശർമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51044,
    "questionText": " ആർ.ബി.ഐ. ഗവർണർ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഉർജിതപട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51045,
    "questionText": " SEBI ചെയർമാൻ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഉപേന്ദ്രകുമാർ സിൻഹ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51046,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കരസേന മേധാവി ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജനറൽ ദൽബീർ ബിപിൻ റാവത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51047,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനാ മേധാവി ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " എയർചീഫ് മാർഷൽ അരൂപ്റാഹ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51048,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാവിക സേന മേധാവി ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സുനിൽ ലാൻബ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51049,
    "questionText": " സി.ബി.ഐ. ഡയറക്ടർ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അനിൽകുമാർ സിൻഹ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51050,
    "questionText": " റോ (RAW) ഡയറക്ടർ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രജീന്ദർ ഖന്ന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51051,
    "questionText": " സി.ആർ.പി.എഫ്. ഡയറക്ടർ ജനറൽ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കെ. ദുർഗാപ്രസാദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51052,
    "questionText": " ബി എസ് ഫ്‌ മേധാവി ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കെ കെ ശർമ്മ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51053,
    "questionText": " സി.ഐ.എസ്.എഫ്. മേധാവി ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഒപി സിംഗ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51054,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻവെസ്റ്റിഗേഷൻ ഏജൻസി (NIA)മേധാവി ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശരത്കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 51055,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആർ.ഒ. ചെയർമാൻ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " എ.എസ്. കിരൺകുമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51056,
    "questionText": " അറ്റോമിക എനർജി കമ്മീഷൻ ചെയർമാൻ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശേഖർ ബസു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51057,
    "questionText": " UPSE ചെയർമാൻ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അൽക സിരോഹി "
  },
  {
    "questionNum": 51058,
    "questionText": " UGC ചെയർമാൻ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രൊഫ. വേദപ്രകാശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51059,
    "questionText": " എസ്.എസ്.സി. ചെയർമാൻ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അഷിൻ ഖുരാന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51060,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിദേശകാര്യ സെക്രട്ടറി ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " എസ്. ജയശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 51061,
    "questionText": " ദേശീയ സുരക്ഷാ ഉപദേഷ്ടാവ് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അജിത്ത്ഡോവൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51062,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ പ്രിൻസിപ്പൽ സെക്രട്ടറി ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നൃപേന്ദ്ര മിശ്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51063,
    "questionText": " ടായ്(TRAI) ചെയർമാൻ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആർ.എസ്. ശർമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51064,
    "questionText": " ഐ.ബി. ഡയറക്ടർ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ദിനേശ്വർ ശർമ "
  },
  {
    "questionNum": 51065,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആഭ്യന്തര സെക്രട്ടറി ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാജീവ് മഹർഷി "
  },
  {
    "questionNum": 51066,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്യാബിനറ്റ് സെക്രട്ടറി ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രദീപകുമാർ സിൻഹ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51067,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ ജില്ലയിലെ പ്രസിദ്ധമായ ദ്വീപുകൾ ?\r\n",
    "answerText": " പാതിരാമണൽ, പെരുമ്പളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51068,
    "questionText": " 1952-ൽ ആരംഭിച്ച നെഹ്റുട്രോഫി വള്ളംകളിക്ക് വേദിയാകുന്ന കായൽ ?\r\n",
    "answerText": " പുന്നമടക്കായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51069,
    "questionText": " പുന്നമടക്കായലിൽ നെഹ്റുട്രോഫി വള്ളംകളി ആരംഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 51070,
    "questionText": " 1952-ൽ പുന്നമടക്കായലിൽ ആരംഭിച്ച വള്ളം കളി?\r\n",
    "answerText": " നെഹ്റുട്രോഫി വള്ളംകളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51071,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഹോളണ്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കുട്ടനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51072,
    "questionText": " കുട്ടനാടിനെ കേരളത്തിന്റെ ഹോളണ്ട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതെന്തു കൊണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": " സമുദ്രനിരപ്പിൽനിന്ന് താഴെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതിനാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51073,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയുടെ സാംസ്കാരികതലസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51074,
    "questionText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാർ ആദ്യ തുള്ളൽ അവതരിപ്പിച്ച ആലപ്പുഴയുടെ സാംസ്കാരികതലസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51075,
    "questionText": " പാൽപ്പായസത്തിന് പ്രശസ്തമായ ശ്രീകൃഷ്ണക്ഷേത്രം ?\r\n",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ ശ്രീകൃഷ്ണക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51076,
    "questionText": " തെക്കിന്റെ ദ്വാരക എന്നറിയപ്പെടുന്ന ആലപ്പുഴയിലെ ശ്രീകൃഷ്ണക്ഷേത്രം ?\r\n",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ ശ്രീകൃഷ്ണക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51077,
    "questionText": " ദക്ഷിണകേരളത്തിലെ ഗുരുവായൂർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രശസ്തമായ ശ്രീകൃഷ്ണക്ഷേത്രം ?\r\n",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ ശ്രീകൃഷ്ണക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51078,
    "questionText": " അമ്പലപ്പുഴ ശ്രീകൃഷ്ണക്ഷേത്രം അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന മറ്റു പേരുകൾ ?\r\n",
    "answerText": " തെക്കിന്റെ ദ്വാരക, ദക്ഷിണകേരളത്തിലെ ഗുരുവായൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51079,
    "questionText": " 1924-ൽ മഹാകവി കുമാരനാശാൻ പല്ലനയാറ്റിൽ വെച്ച് ബോട്ടപകടത്തിൽ മരണപ്പെട്ട സ്ഥലം?\r\n",
    "answerText": " കുമാരകോടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51080,
    "questionText": " മഹാകവി കുമാരനാശാൻ മരണപ്പെട്ടത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 51081,
    "questionText": " 1924-ലെ കുമാരകോടി ബോട്ടപകടത്തിൽ മരണപ്പെട്ട മഹാകവി?\r\n",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51082,
    "questionText": " ചാകരയ്ക്ക് പ്രശസ്തമായ ആലപ്പുഴയിലെ കടൽത്തീരങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " തുമ്പോളി, പുറക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51083,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചുമർചിത്രമായ “​ഗജേന്ദ്രമോക്ഷം'' ഉള്ള കൊട്ടാരം ?\r\n",
    "answerText": " കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51084,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചുമർചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ഗജേന്ദ്രമോക്ഷം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51085,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഫിലിം സ്റ്റുഡിയോ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഉദയാ സ്റ്റുഡിയോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51086,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഫിലിം സ്റ്റുഡിയോ ആയ ഉദയാ സ്റ്റുഡിയോ\r\nസ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51087,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയിലെ കടൽത്തീരം കൂടിയ താലൂക്കാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചേർത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 51088,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കയർഗ്രാമം?\r\n",
    "answerText": " വയലാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51089,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സാക്ഷരതയിൽ മുന്നിൽ നിൽക്കുന്ന ഗ്രാമം ?\r\n",
    "answerText": " നെടുമുടി(ആലപ്പുഴ )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51090,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ പഴനി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സുബ്രഹ്മണ്യക്ഷേത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ഹരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 51091,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയിലെ ഹരിപ്പാട് സുബ്രഹ്മണ്യക്ഷേത്രം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിന്റെ പഴനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51092,
    "questionText": " കേരള പീപ്പിൾസ് ആർട്സ് ക്ലബ്ബ് (കെ.പി.എ.സി.) ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കായംകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51093,
    "questionText": " കെ.പി.എ.സി-യുടെ പൂർണ രൂപം എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരള പീപ്പിൾസ് ആർട്സ് ക്ലബ്ബ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51094,
    "questionText": " തകഴി മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51095,
    "questionText": " തകഴി സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശങ്കരമംഗലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51096,
    "questionText": " ശങ്കരമംഗലത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്മാരകം ആരുടേതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തകഴി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51097,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ പക്ഷിഗ്രാമം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രാമം ?\r\n",
    "answerText": " നൂറനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51098,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ പക്ഷിഗ്രാമം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നൂറനാട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51099,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് വൈറോളജി ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് പ്രവർത്തിക്കുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51100,
    "questionText": " കേന്ദ്ര നാളികേര ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കായംകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51101,
    "questionText": " കാർഷിക സർവകലാശാലയുടെ നെല്ലുഗവേഷണകേന്ദ്രം ആലപ്പുഴയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " മങ്കൊമ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51102,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കയർ ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കലവൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51103,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കയർഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കലവൂർ ഏത് ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51104,
    "questionText": " എള്ളുകൃഷിക്ക് പ്രശസ്തമായ ആലപ്പുഴ ജില്ലയിലെ പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " ഓണാട്ടുകര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51105,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ ജില്ലയിലെ ഓണാട്ടുകര ഏത് കൃഷിക്കാണ് പ്രശസ്തം ?\r\n",
    "answerText": " എള്ളുകൃഷി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51106,
    "questionText": " രാജാരവിവർമ കോളേജ് ഓഫ് ഫൈൻ ആർട്സ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " മാവേലിക്കര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51107,
    "questionText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാർ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കിള്ളിക്കുറിശ്ശിമംഗലം (പാലക്കാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 51108,
    "questionText": " പി.കെ. നാരായണൻപിള്ള സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51109,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ഡ്രഗ്സ് ആൻഡ് ഫാർമസ്യൂട്ടിക്കൽസ് ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കലവൂർ(ആലപ്പുഴ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51110,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയിലെ ഇ.എസ്.ഐ. സൂപ്പർ സ്പെഷ്യാലിറ്റി ആശുപത്രി\r\nസ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മാവേലിക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 51111,
    "questionText": " കേരള കാർട്ടൂൺ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കായംകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51112,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയിലെ കായംകുളത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന മ്യൂസിയം?\r\n",
    "answerText": " കേരള കാർട്ടൂൺ മ്യൂസിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51113,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സീഫുഡ് പാർക്ക് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " അരൂർ സീഫുഡ് പാർക്ക്(ആലപ്പുഴ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51114,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സിദ്ധഗ്രാമം ?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദിരൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51115,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ താപവൈദ്യുത നിലയം?\r\n",
    "answerText": " കായംകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51116,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ തരിശുരഹിത ഗ്രാമപ്പഞ്ചായത്ത് ?\r\n",
    "answerText": " മണ്ണഞ്ചേരി(ആലപ്പുഴ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51117,
    "questionText": " ഗ്ലാസ് നിർമാണത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന കണ്ണാടി മണലിന് പ്രശസ്തമായ\r\nആലപ്പുഴയിലെ സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " ചേർത്തല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51118,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയിലെ വലിയ ചുടുകാട്?\r\n",
    "answerText": " പുന്നപ്രവയലാർ രക്തസാക്ഷിമണ്ഡപം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51119,
    "questionText": " മോണോസൈറ്റ് അടങ്ങിയ കരിമണൽ നിക്ഷേപത്തിന് പ്രശസ്തമായ\r\nആലപ്പുഴയിലെ പ്രദേശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " കാർത്തികപ്പള്ളി, തൃക്കുന്നപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51120,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയിലെ കാർത്തികപ്പള്ളി, തൃക്കുന്നപ്പുഴ എന്നിവിടങ്ങൾ പ്രശസ്തമായത് എന്തിന്?\r\n",
    "answerText": " മോണോസൈറ്റ് അടങ്ങിയ കരിമണൽ നിക്ഷേപത്തിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51121,
    "questionText": " 'കൺകണ്ട ദൈവം' എന്ന് ദലൈലാമ വിശേഷിപ്പിച്ച ബുദ്ധമതവിഗ്രഹം?\r\n",
    "answerText": " കരുമാടിക്കുട്ടൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51122,
    "questionText": " ’കരുമാടിക്കുട്ടൻ’ ബുദ്ധമതവിഗ്രഹത്തെ 'കൺകണ്ട ദൈവം' എന്ന്\r\nവിശേഷിപ്പിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ദലൈലാമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51123,
    "questionText": " ’കരുമാടിക്കുട്ടൻ’ ബുദ്ധമതവിഗ്രഹത്തെ ദലൈലാമ വിശേഷിപ്പിച്ചത് എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " 'കൺകണ്ട ദൈവം'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51124,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ നെല്ലറ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " കുട്ടനാട് (ആലപ്പുഴ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51125,
    "questionText": " കുട്ടനാട് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിന്റെ നെല്ലറ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51126,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ നെല്ലറ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51127,
    "questionText": " ’കിഴക്കിന്റെ വെനീസ്’ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 51128,
    "questionText": " കഴ്സൺ പ്രഭു ആലപ്പുഴയെ വിശേഷിപ്പിച്ചതെങ്ങനെ?\r\n",
    "answerText": " ’കിഴക്കിന്റെ വെനീസ്’ "
  },
  {
    "questionNum": 51129,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 51130,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് സ്ഥാപിതമായതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 51131,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് സ്ഥാപിതമായതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1857 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51132,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കയർഫാക്ടറി സ്ഥാപിതമായതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 51133,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കയർഫാക്ടറി സ്ഥാപിതമായതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " 1859-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51134,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കയർഫാക്ടറി ഏതു പേരിലാണ് സ്ഥാപിതമായത്?\r\n",
    "answerText": " ഡാറാസ് മെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51135,
    "questionText": " കയർ വ്യവസായത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51136,
    "questionText": " പശ്ചിമതീരത്തെ ആദ്യ വിളക്കുമാടം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51137,
    "questionText": " സുഗന്ധനെല്ലിനങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51138,
    "questionText": " കേരള വാട്ടർ ട്രാൻസ്പോർട്ട് കോർപ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51139,
    "questionText": " കയർ ബോർഡിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51140,
    "questionText": " മലകളും വനഭൂമിയും ഇല്ലാത്ത ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51141,
    "questionText": " വള്ളംകളികളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51142,
    "questionText": " വേലകളി എന്ന കലാരൂപത്തിന് പ്രശസ്തമായ ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51143,
    "questionText": " മത്സ്യത്തൊഴിലാളികൾ കൂടുതലുള്ള ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51144,
    "questionText": " പട്ടികവർഗക്കാർ കുറവുള്ള ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51145,
    "questionText": " പമ്പയാർ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51146,
    "questionText": " മണിമലയാർ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51147,
    "questionText": " അച്ചൻകോവിലാർ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51148,
    "questionText": " പാതിരാമണൽ ദ്വീപ് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51149,
    "questionText": " കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51150,
    "questionText": " പെരുമ്പളം ദ്വീപ് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51151,
    "questionText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51152,
    "questionText": " പാണ്ഡവൻ പാറ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 51153,
    "questionText": " രാജീവ്ഗാന്ധിയുടെ പേരിൽ നാമകരണം ചെയ്യപ്പെട്ട താപവൈദ്യുതനിലയം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 51154,
    "questionText": " രാജീവ്ഗാന്ധിയുടെ പേരിൽ നാമകരണം ചെയ്യപ്പെട്ട താപവൈദ്യുതനിലയം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51155,
    "questionText": " താപ വൈദ്യുതനിലയം ഇന്ധനമായി ഉപയോഗിക്കുന്നത് എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " നാഫ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 51156,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വാട്ടർ ട്രാൻസ്പോർട്ട്സെൻറർ ഏതു കായലിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " പുന്നമടക്കായലിലാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51157,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വാട്ടർ ട്രാൻസ്പോർട്ട്സെൻറർ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 51158,
    "questionText": " ചെമ്പകശ്ശേരി രാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനമെവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51159,
    "questionText": " ചെമ്പകശ്ശേരി രാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51160,
    "questionText": " ഗാന്ധാരത്തിൽ നിന്നു ലഭിച്ച ബുദ്ധപ്രതിമയിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ട ആലപ്പുഴയിലെ പ്രാചീന ബുദ്ധ മതകേന്ദ്രത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീമൂലവാസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51161,
    "questionText": " ’ശ്രീമൂലവാസം’ എന്ന പ്രാചീന ബുദ്ധ മതകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51162,
    "questionText": " കുട്ടനാട്ടുകാർ എന്ന അർഥത്തിൽ ആദ്യകാല ചേരന്മാർ അറിയപ്പെട്ടത് ഏത് പേരിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുട്ടുവൻമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 51163,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് കരപ്പുറം എന്നറിയപ്പെട്ടത് ഏത് സ്ഥലമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചേർത്തല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51164,
    "questionText": " റോമാ സാമ്രാജ്യവുമായി വ്യാപാര ബന്ധം പുലർത്തിയ 'ബക്കറെ' ഇന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " പുറക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51165,
    "questionText": " റോമാ സാമ്രാജ്യവുമായി വ്യാപാര ബന്ധം പുലർത്തിയ പുറക്കാട്ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51166,
    "questionText": " ചേർത്തല ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 51167,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ പട്ടണം പണികഴിപ്പിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ ദിവാനായിരുന്ന രാജാ കേശവദാസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51168,
    "questionText": " ഡച്ച് രേഖകളിൽ ‘ബെറ്റിമനി എന്നറിയപ്പെട്ടത് ഏത് സ്ഥലമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാർത്തികപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 51169,
    "questionText": " കാർത്തികപ്പള്ളി ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 51170,
    "questionText": " സർ സി.പി. രാമസ്വാമി അയ്യരുടെ ഭരണപരിഷ്കരണങ്ങൾക്കെതിരെ എന്നാണ് പുന്നപ്ര വയലാർ സമരം നടന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 1946-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51171,
    "questionText": " സർ സി.പി. രാമസ്വാമി അയ്യരുടെ ഭരണപരിഷ്കരണങ്ങൾക്കെതിരെ 1946-ൽ നടന്ന സമരത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പുന്നപ്ര വയലാർ സമരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51172,
    "questionText": " ’ഒരണ സമരം’ നടന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 51173,
    "questionText": " 1957-ലെ ഒരണ സമരത്തിന് വേദിയായത് ഏത് ജില്ലയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51174,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കായൽ ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടു കായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51175,
    "questionText": " വേമ്പനാട്ടു കായൽ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51176,
    "questionText": " തണ്ണീർമുക്കം ബണ്ട് ഏത് കായലിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടുകായലിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51177,
    "questionText": " തോട്ടപ്പള്ളി സ്പിൽവേ ഏത് കായലിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടുകായലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51178,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ബണ്ട് ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " തണ്ണീർമുക്കം ബണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51179,
    "questionText": " കരിമീനിന് പ്രശസ്തമായ ബണ്ട് ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " തണ്ണീർമുക്കം ബണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51180,
    "questionText": " കുട്ടനാട്ടിലെ അധിക ജലം കടലിലേക്ക് ഒഴുക്കുന്നതിന് നിർമിച്ച സ്റ്റിൽവേ ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " തോട്ടപ്പള്ളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51181,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സക്ഷരത ഉള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51182,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യപോളിയോ വിമുക്ത ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51183,
    "questionText": " ജനസംഖ്യാ വളർച്ചനിരക്ക് നെഗറ്റീവ് രേഖപ്പെടുത്തിയ ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51184,
    "questionText": " തീർഥാടന ടൂറിസത്തിന് പേരുകേട്ട ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51185,
    "questionText": " പടയണി കലാരൂപത്തിന് പ്രശസ്തമായ കേരളത്തിലെ ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51186,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയിലെ പ്രശസ്തമായ കലാരൂപം ?.\r\n",
    "answerText": " പടയണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51187,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയിലെ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ശബരിഗിരി, മണിയാർ, മൂഴിയാർ, കക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51188,
    "questionText": " ശബരിഗിരി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51189,
    "questionText": " മണിയാർ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51190,
    "questionText": " മൂഴിയാർ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51191,
    "questionText": " കക്കാട് ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51192,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയിലെ പ്രധാന നദികൾ ?\r\n",
    "answerText": " പമ്പായാറ്, മണിമലയാറ്, അച്ചൻകോവിലാറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51193,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയിലെ പ്രധാന ടൂറിസ്റ്റ്കേന്ദ്രങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ചരൽക്കുന്ന് ഹിൽസ്റ്റേഷൻ, ഗവി ,പെരുന്തേനരുവി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51194,
    "questionText": " ചരൽക്കുന്ന് ഹിൽസ്റ്റേഷൻ ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51195,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രധാന ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രങ്ങളിലൊന്നായ ഗവി ഏതു ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51196,
    "questionText": " പെരുന്തേനരുവി ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51197,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ഉൾപ്പെടുന്ന പ്രദേശങ്ങൾ പ്രാചീന കാലത്ത് ഭരണം നടത്തിയ രാജവംശം ?\r\n",
    "answerText": " പന്തളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51198,
    "questionText": " 'ആശ്ചര്യചൂഢാമണി ‘ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ശക്തിഭദ്രൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51199,
    "questionText": " 'ആശ്ചര്യചൂഢാമണി രചിച്ച ശക്തിഭദ്രന്റെ ജന്മദേശം ?\r\n",
    "answerText": " കൊടുമൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51200,
    "questionText": " കുമാരഗുരുദേവൻ പ്രത്യക്ഷ രക്ഷാ ദൈവ സഭ (PRDS) തുടക്കമിട്ടത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ യോഹന്നാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51201,
    "questionText": " കുമാരഗുരുദേവൻ പ്രത്യക്ഷ രക്ഷാ ദൈവ സഭ (PRDS) തുടക്കമിട്ടത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ഇരവിപേരൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51202,
    "questionText": " പൊയ്കയിൽ യോഹന്നാൻ ഇരവിപേരൂരിൽ രൂപീകരിച്ച സംഘടന?\r\n",
    "answerText": " കുമാരഗുരുദേവൻ പ്രത്യക്ഷ രക്ഷാ ദൈവ സഭ (PRDS)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51203,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഹിന്ദുമതസമ്മേളനം നടക്കുന്ന ചെറുകോൽപ്പുഴ ഏത് നദിയുടെ തിരത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " പമ്പാനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51204,
    "questionText": " പമ്പാനദിയുടെ തിരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഹിന്ദുമതസമ്മേളനം നടക്കുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " ചെറുകോൽപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51205,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്രിസ്തുമതസമ്മേളനം നടക്കുന്ന മരാമൺ ഏതു ജില്ലയിലാണ് ?.\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51206,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്രിസ്തുമതസമ്മേളനം നടക്കുന്ന മരാമൺ ഏത് നദിയുടെ തിരത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " പമ്പാനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51207,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്രിസ്തുമതസമ്മേളനം നടക്കുന്ന മരാമൺ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കോഴഞ്ചേരി താലൂക്ക് (പത്തനംതിട്ട )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51208,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്രിസ്തുമതസമ്മേളനം നടക്കുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " മരാമൺ(പത്തനംതിട്ട )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51209,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യറിസർവ് വനം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കോന്നി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51210,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഫോറസ്റ്റ് ഡിവിഷൻ?\r\n",
    "answerText": " റാന്നി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51211,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയിൽ പമ്പാനദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രശസ്ത\r\nവെള്ളച്ചാട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " പെരുന്തേനരുവി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51212,
    "questionText": " പെരുന്തേനരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51213,
    "questionText": " പെരുന്തേനരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് നദിയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയിൽ പമ്പാനദിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51214,
    "questionText": " പമ്പയുടെ പ്രധാന പോഷകനദികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " കക്കി, അഴുത്, കക്കാട്ടാർ, കല്ലാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51215,
    "questionText": " കക്കി, അഴുത്, കക്കാട്ടാർ, കല്ലാർ എന്നിവ ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദികളാണ്?\r\n",
    "answerText": " പമ്പ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51216,
    "questionText": " പരുമല ദ്വീപ് ഏത് നദിയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പമ്പാനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51217,
    "questionText": " പമ്പാനദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രശസ്തമായ ദ്വീപ് ?\r\n",
    "answerText": " പരുമല ദ്വീപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51218,
    "questionText": " ‘ജലത്തിലെ പൂരം’എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന ആറന്മുള ഉത്രട്ടാതി വള്ളം കളി ഏത് നദിയിലാണ് അരങ്ങേറുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പമ്പ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51219,
    "questionText": " ‘ജലത്തിലെ പൂരം’എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന പമ്പ നദിയിൽ വച്ച് അരങ്ങേറുന്ന പ്രസിദ്ധമായ വള്ളം കളി ?\r\n",
    "answerText": " ആറന്മുള ഉത്രട്ടാതി വള്ളം കളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51220,
    "questionText": " പമ്പ നദിയിൽ വച്ച് അരങ്ങേറുന്ന ആറന്മുള ഉത്രട്ടാതി വള്ളം കളി അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ജലത്തിലെ പൂരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51221,
    "questionText": " കക്കി ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പമ്പാനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51222,
    "questionText": " അഴുത് ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പമ്പാനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51223,
    "questionText": " കക്കാട്ടാർ ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പമ്പാനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51224,
    "questionText": " കല്ലാർ ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പമ്പാനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51225,
    "questionText": " ഭൗമ സൂചിക പദവി നേടിയ ലോഹക്കണ്ണാടിയാണ് :\r\n",
    "answerText": " ആറന്മുളക്കണ്ണാടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51226,
    "questionText": " ആറന്മുളക്കണ്ണാടി നേടിയ പദവി ?\r\n",
    "answerText": " ഭൗമ സൂചിക പദവി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51227,
    "questionText": " വിനോദസഞ്ചാരികളെ ആകർഷിക്കുന്ന ആനക്കൂടിന് പ്രശസ്തമായ പത്തനംതിട്ടയിലെ പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " കോന്നി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51228,
    "questionText": " വിവാദമായ കോഴഞ്ചേരി പ്രസംഗം(1935) നടത്തിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " സി. കേശവൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51229,
    "questionText": " സി. കേശവൻ 1935-ൽ നടത്തിയ വിവാദ പ്രസംഗം?\r\n",
    "answerText": " കോഴഞ്ചേരി പ്രസംഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51230,
    "questionText": " സി. കേശവൻ കോഴഞ്ചേരി പ്രസംഗം നടത്തിയത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1935
  },
  {
    "questionNum": 51231,
    "questionText": " ശബരിമല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51232,
    "questionText": " ശബരിമല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പമ്പതീരം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ദക്ഷിണ ഭാഗീരഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51233,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ഭാഗീരഥി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പമ്പതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ തീർഥാടന കേന്ദ്രം ?\r\n",
    "answerText": " ശബരിമല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51234,
    "questionText": " വർഷത്തിൽ എല്ലാ ദിവസവം കഥകളി അരങ്ങേറുന്ന കേരളത്തിലെ ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " തിരുവല്ല ശ്രീവല്ലഭക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51235,
    "questionText": " തിരുവല്ല ശ്രീവല്ലഭക്ഷേത്രത്തിന്റെ പ്രത്യേകത എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " വർഷത്തിൽ എല്ലാ ദിവസവം കഥകളി അരങ്ങേറുന്ന കേരളത്തിലെ ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51236,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ടയിലെ പക്ഷി രോഗ നിർണ്ണയ ലാബ് പ്രവർത്തിക്കുന്നത്\r\nഎവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവല്ല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51237,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ടയിലെ കരിമ്പ് ഗവേഷണകേന്ദ്രം പ്രവർത്തിക്കുന്നത്\r\nഎവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവല്ല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51238,
    "questionText": " വാസ്തുവിദ്യാഗുരുകുലം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ആറന്മുള(പത്തനംതിട്ട)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51239,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ ജീവത്യാഗം (1809) ചെയ്ത സ്ഥലം?\r\n",
    "answerText": " മണ്ണടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51240,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ മണ്ണടിയിൽ ജീവത്യാഗം ചെയ്തത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1809
  },
  {
    "questionNum": 51241,
    "questionText": " കേരള ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഫോക്ലോർ ആൻഡ് ഫോക്സ്ആർട്സ് ആസ്ഥാനം എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " മണ്ണടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51242,
    "questionText": " സരസകവി മൂലൂർ എസ് പത്മനാഭപ്പണിക്കരുടെ ജന്മസ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ഇലവുംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51243,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ചിലന്തിഅമ്പലം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കൊടുമണിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51244,
    "questionText": " കൊടുമണിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ അമ്പലം?\r\n",
    "answerText": " ചിലന്തിഅമ്പലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51245,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയുടെ ശില്പി എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കെ.കെ. നായർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51246,
    "questionText": " വനഭൂമി ഏറ്റവും കൂടിയ ജില്ല :\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51247,
    "questionText": " ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിൽ വനഭൂമി കൂടിയ ജില്ല:\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51248,
    "questionText": " റിസർവ് വന ഭൂമി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല :\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51249,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്തിൽ ആദ്യത്തെ മന്ത്രിസഭ എന്നാണ് സത്യപ്രതിജ്ഞ ചെയ്ത് അധികാരമേറ്റത്?\r\n",
    "answerText": " 1957 ഏപ്രിൽ 5\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51250,
    "questionText": " 1932ൽ കൽക്കട്ട സർവകലാശാല ചടങ്ങിൽ അധ്യക്ഷം വഹിച്ചു കൊണ്ടിരുന്ന ബംഗാൾ ഗവർണർ സർ സ്റ്റാൻലി ജാക്സനെ വെടിവെച്ച ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യ സമര നായിക:\r\n",
    "answerText": " ബിണദാസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51251,
    "questionText": " ബിണദാസ് വെടിവെച്ചതാരെ?\r\n",
    "answerText": " സർ സ്റ്റാൻലി ജാക്സനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51252,
    "questionText": " 1932ൽ കൽക്കട്ട സർവകലാശാല ചടങ്ങിൽ അധ്യക്ഷം വഹിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " സർ സ്റ്റാൻലി ജാക്സൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51253,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ‘കീഴാളിവർഗ പഠനങ്ങൾ’ക്ക് തുടക്കം കുറിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " രണജിത് ഗുഹ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51254,
    "questionText": " 'മൈ ബ്ലുബെറി നെറ്റ്സ്’ എന്ന ഇംഗ്ലീഷ് സിനിമയുടെ സംവിധായകൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " വോങ്കർ വായിസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51255,
    "questionText": " ’റോബട്ട്’ എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " കാൾ ചപേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 51256,
    "questionText": " ഊട്ടിയിലെ 'ബോട്ടണിക്കൽ ഗാർഡൻസ്’ എന്നാണ് പണികഴിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": 1847
  },
  {
    "questionNum": 51257,
    "questionText": " മൂന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം ആരൊക്കെ തമ്മിലാണ് നടന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മാറാത്തക്കാരും അഹമ്മദ്ഷാ അബ്ദാലിയും "
  },
  {
    "questionNum": 51258,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ കൊട്ടാരത്തിൽ ജീവിച്ചിരുന്ന മഹാനായ ഇന്ത്യൻ സംഗീതജ്ഞൻ:\r\n",
    "answerText": " ടാന്സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51259,
    "questionText": " ''.......... തങ്ങളുടെ അകത്തെ ചിരിയാണ് ഈ പ്രതിഫലിക്കുന്നതെന്ന് തിരിച്ചറിഞ്ഞപ്പോൾ അവരിലെ പ്രസാദം പെരുകി ഒരു മുഴുവസന്തമായി”\r\nപ്രസിദ്ധമായ ഒരു മലയാള നോവൽ അവസാനിക്കുന്നതിങ്ങനെയാണ്. ഏതാണീ കൃതി?\r\n",
    "answerText": " ഉള്ളിൽ ഉള്ളത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51260,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ അദ്ദേഹത്തിന്റെ 'വീണപൂവ്’ രചിച്ചത് എവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " ജൈനിമേട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51261,
    "questionText": " മണികർണിക-ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യസമരചരിത്രത്തിൽ പ്രസിദ്ധി നേടിയത് ഏതു പേരിൽ?\r\n",
    "answerText": " ഝാൻസി റാണി ലക്ഷ്മീബായ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51262,
    "questionText": " മണ്ണിനെക്കുറിച്ചു പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രം ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " പെഡോളജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51263,
    "questionText": " ’പെഡോളജി’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മണ്ണിനെക്കുറിച്ചു പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51264,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യ സമര കാലഘട്ടത്തിൽ സാമ്പത്തിക ചോർച്ച സിദ്ധാന്തം' ആവിഷ്കരിച്ചതാര് ?\r\n[Inthyan svaathanthrya samara kaalaghattatthil saampatthika chorccha siddhaantham' aavishkaricchathaaru ?\r\n]",
    "answerText": " ദാദാബായ് നവറോജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51265,
    "questionText": " ലോകത്തെ ആദ്യത്തെ മുസ്ലിം വനിതാ ബഹിരാകാശ വിനോദ സഞ്ചാരി?\r\n",
    "answerText": " അനൗഷേ അൻസാരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51266,
    "questionText": " ആന്തരസമാസ്ഥിതി പരിപാലനത്തിന് പ്രധാന പങ്കുവഹിക്കുന്ന മസ്തിഷ്കഭാഗം? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പോതലാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 51267,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിലെ നാഡീകലകളിൽ അലേയമായ ഒരുതരം പ്രോട്ടീൻ അ ടിഞ്ഞുകൂടുന്നതു കൊണ്ടുണ്ടാവുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " അൽഷിമേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 51268,
    "questionText": " സാഹിത്യകൃതിയെ ആധാരമാക്കി നിർമ്മിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാള ചലച്ചിത്രം? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 51269,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ സ്വർണമെഡൽ നേടിയ ആദ്യ മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51270,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ സംവിധായിക? ",
    "answerText": " വിജയ നിർമല "
  },
  {
    "questionNum": 51271,
    "questionText": " ശാരദയ്ക്ക് മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്ത ആദ്യ ചിത്രം? ",
    "answerText": " തുലാഭാരം "
  },
  {
    "questionNum": 51272,
    "questionText": " അഗ്രഹാരത്തിൽ കഴുതൈ എന്ന തമിഴ് ചിത്രം സംവിധാനം മലയാളി? ",
    "answerText": " ജോൺ എബ്രഹാം "
  },
  {
    "questionNum": 51273,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിനിമയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദാദാസാഹേബ് ഫാൽക്കെ "
  },
  {
    "questionNum": 51274,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ അന്താരാഷ്ട്ര ചല ച്ചിത്രോത്സവത്തിന്റെ സ്ഥിരം വേദി? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 51275,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ ചലച്ചിത്ര നടി? ",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 51276,
    "questionText": " ​​​വൈദ്യുത വിശ്ളേഷണം കണ്ടെത്തിയതാര്? ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫാരഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 51277,
    "questionText": " ഒരേ ആറ്റോമിക് നമ്പറും വ്യത്യസ്ത മാസ് നമ്പറുമുള്ള ഒരേ മൂലകത്തിന്റെ വ്യത്യസ്ത ആറ്റങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " ഐസോടോപ്പുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 51278,
    "questionText": " ഏതൊരാറ്റത്തിന്റെയും ബാഹ്യതമ ഷെല്ലിൽ ഉൾക്കൊള്ളാവുന്ന പരമാവധി ഇലക്ട്രോണുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 51279,
    "questionText": " “നിങ്ങളോർക്കുക നിങ്ങളെങ്ങനെ നിങ്ങളായെന്ന്” - ആരുടെ വരികൾ ?\r\n",
    "answerText": " കടമ്മനിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 51280,
    "questionText": " ആണവനിലങ്ങളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഹൈഡ്രജൻ ഐസോടോപ്പ് ഏത്? ",
    "answerText": " ഡ്യൂട്ടീരിയം "
  },
  {
    "questionNum": 51281,
    "questionText": " ഒരേയെണ്ണം ന്യൂട്രോണുകൾ അടങ്ങിയ ആറ്റങ്ങൾ ഏതുപേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " ഐസോടോപ്പുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 51282,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ ഐസോടോപ്പായ ഡ്യൂട്ടിരിയത്തിലെ പ്രോട്ടോണുകളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 1
  },
  {
    "questionNum": 51283,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിൽ നിന്ന് സന്ദേശങ്ങൾ വിവിധ അവയവങ്ങളിലേക്കെത്തിക്കുന്ന നാഡീകോശങ്ങൾ ഏത്? ",
    "answerText": " പ്രേരക നാഡീകോശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 51284,
    "questionText": " 'ചിത്തമാം വലിയ വൈരി കീഴമർന്നത്തൽ തീർന്ന യമി ഭാഗ്യശാലിയാം\r\n-ഈ വരികളിലെ വൃത്തം.\r\n['chitthamaam valiya vyri keezhamarnnatthal theernna yami bhaagyashaaliyaam\r\n-ee varikalile vruttham.\r\n]",
    "answerText": " രഥോദ്ധത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51285,
    "questionText": " ‘To break the heart’എന്ന പ്രയോഗത്തിന്റെ അർഥം\r\n",
    "answerText": " ഹൃദയം കവിഞ്ഞാഴുകുന്ന ദുഃഖമുണ്ടാക്കുക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51286,
    "questionText": " ‘Time and tide Wait for no man’ആശയം :\r\n",
    "answerText": " കാലവും തിരമാലയും ആർക്കുവേണ്ടിയും കാത്തിരിക്കില്ല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51287,
    "questionText": " ‘The court set aside the verdict of the Jury’തർജമ ചെയ്യുക\r\n",
    "answerText": " കോടതി, ജൂറിയുടെ വിധി ദുർബലപ്പെടുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 51288,
    "questionText": " ‘നക്ഷത്രങ്ങളുടെ സ്നേഹഭാജനം' എന്ന് വിശേഷിക്കപെട്ട കവി:\r\n",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 51289,
    "questionText": " വെൺചാമരം വെഞ്ചാമരം സന്ധിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ആദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 51290,
    "questionText": " റബ്ബർ ഉല്പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51291,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ സാക്ഷരതാ പട്ടണം\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51292,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ചുമർച്ചിത്ര നഗരം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51293,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജില്ലകളാൽ മാത്രം ചുറ്റപ്പെട്ട ഏക ജില്ല? ",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51294,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ലൈബ്രറികളുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51295,
    "questionText": " കൊക്കോ ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാംസ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51296,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സമ്പൂർണ സാക്ഷര നേടിയ ആദ്യ മുനിസിപ്പാലിറ്റി? ",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51297,
    "questionText": " മീനച്ചിലാറിന്റെ തീരത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51298,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ പങ്കെടുത്ത ചിക്കാഗോ സർവമത സമ്മേളനം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1893
  },
  {
    "questionNum": 51299,
    "questionText": " കേരള റബ്ബർ ബോർഡിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51300,
    "questionText": " മകന്റെ വയസ്സിന്റെ മൂന്നിരട്ടിയാണ് ഇന്ന് അച്ഛൻറ് വയസ്സ്. 5 കൊല്ലം മുൻപ് മകന്റെ വയസ്സിന്റെ നാലിരട്ടിയായിരുന്നു അച്ഛന്റെ വയസ്സ് എങ്കിൽ മകന്റെ ഇന്നത്തെ വയസ് എത്ര ?\r\n",
    "answerText": 15
  },
  {
    "questionNum": 51301,
    "questionText": " 5 ശതമാനം കൂട്ടുപലിശ കണക്കാക്കുന്ന ഒരു ബാങ്കിൽ ഒരാൾ 8000 രൂപ നിക്ഷേപിക്കുന്നു എങ്കിൽ 8 വർഷം കഴിഞ്ഞ് അയാൾക്ക് കൂട്ടുപലിശ ഇനത്തിൽ ലഭിക്കുന്ന തുകയെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " രൂ 1,261 "
  },
  {
    "questionNum": 51302,
    "questionText": " നാഡീവ്യവസ്ഥയുടെ കേന്ദ്രം ഏത്? ",
    "answerText": " മസ്തിഷ്കം "
  },
  {
    "questionNum": 51303,
    "questionText": " ഒരാൾ കിഴക്കോട്ട് 2 കി.മീ. നടന്നു തുടർന്ന് വലത്തോട്ടു തിരിഞ്ഞ് 1 കി.മീ. നടന്നു. വീണ്ടും വലത്തോട്ടു തിരിഞ്ഞ് 1 കി.മീ. നടന്നു. തുടർന്നു ഇടത്തോട്ടു തിരിഞ്ഞു 1 കി.മീറ്ററും വലത്തോട്ടു തിരിഞ്ഞ് 1 കി.മീറ്ററും നടന്നു. നടത്തം ആരംഭിച്ചിടത്തു നിന്ന് എത്ര ദൂരെയാണ് അയാൾ ഇപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " Ans:2 കി .മി "
  },
  {
    "questionNum": 51304,
    "questionText": " ഒരു സിലിണ്ടറിന്റെ റേഡിയസ് 10 മീറ്ററും ഉന്നതി 14 മീറ്ററുമായാൽ അതിന്റെ വക്രമുഖ വിസ്തീർണം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 880 ച.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 51305,
    "questionText": " വിട്ട ഭാഗത്ത് ചേർക്കാവുന്ന അക്ഷരങ്ങളേവ?\r\nDXP, GWN, JVL, MUJ, --\r\n",
    "answerText": " PTH"
  },
  {
    "questionNum": 51306,
    "questionText": " മെനിഞ്ജസിന്റെ പാളികൾക്കിടയിൽ നിറഞ്ഞിരിക്കുന്ന ദ്രവം ഏത്? ",
    "answerText": " സെറിബ്രോ സ്പൈനൽ ഫ്ളൂയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 51307,
    "questionText": " 1948-ൽ കോൺസ്റ്റിറ്റ്യൂവൻറ് അസംബ്ലി നിയമിച്ച ലിംഗ്വിസ്റ്റിക് പ്രോവിൻസസ് കമ്മീഷന്റെ അധ്യക്ഷൻ:\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് എസ്.കെ. ദർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51308,
    "questionText": " 1945-ൽ ആഗസ്ത് 6ന് ഹിരോഷിമയിൽ ആറ്റം ബോംബ് വർഷിച്ച വിമാനത്തിന്റെ പൈലറ്റ് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " പോൾ റ്റിബെറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 51309,
    "questionText": " സൈന്ധവ നാഗരികതയിലെ ജനങ്ങൾക്ക് അജ്ഞാതമായിരുന്ന ലോഹം:\r\n",
    "answerText": " ഇരുമ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51310,
    "questionText": " എയ്ഡ്സുമായി ബന്ധപ്പെട്ട 'റെഡ് റിബൺ' രൂപകൽപ്പന ചെയ്തത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " വിഷ്വൽ എയ്ഡ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51311,
    "questionText": " ജെയിംസ് ആഗസ്റ്റ്സ് ഹിക്കി ആരംഭിച്ച വർത്തമാനപത്രം :\r\n",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഗസ്റ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51312,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര വനിതാ വർഷം:\r\n",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 51313,
    "questionText": " 'ഇൻറർനെറ്റിന്റെ പിതാവ് എന്ന് പൊതുവെ ആരെയാണ് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " വിൻറൺ സെർഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 51314,
    "questionText": " 'ദ ഡാവിഞ്ചി കോഡ്’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഡാൻ ബ്രൗൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51315,
    "questionText": " ലോക ഭൗമദിനം :\r\n",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 22\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51316,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിൽ ലോകസഭയിലേക്ക് നടന്ന പൊതുതിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ എത്ര സീറ്റുകളാണ്കോൺഗ്രസ്സിന് ലഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": 364
  },
  {
    "questionNum": 51317,
    "questionText": " ‘പ്രവർത്തിക്കുക അല്ലെങ്കിൽ മരിക്കുക' എന്ന മുദ്രാവാക്യം ഏതു പ്രസ്ഥാനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രസ്ഥാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51318,
    "questionText": " ഏതു ഗ്രഹത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹമാണ് 'മിറാൻഡ്' ?\r\n",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 51319,
    "questionText": " 1907-ൽ തലശ്ശേരിയിൽ നിന്ന് മൂർക്കോത്ത് കുമാരന്റെ പത്രാധിപത്യത്തിൽ നടത്തപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം :\r\n",
    "answerText": " മിതവാദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51320,
    "questionText": " കേരള റബ്ബർ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51321,
    "questionText": " കേരളപ്ലാന്റേഷൻ കോർപ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51322,
    "questionText": " കേരള ഫോറസ്റ്റ് ഡവലപ്മെൻറ് കോർപ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51323,
    "questionText": " കോട്ടയം ജില്ലയിലെ പ്രദാന നദികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " മീനച്ചിലാറ്, മണിമലയാറ്, മൂവാറ്റുപുഴയാറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51324,
    "questionText": " മീനച്ചിലാറ്, മണിമലയാറ്, മൂവാറ്റുപുഴയാറ് എന്നീട് നദികൾ ഒഴുകുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51325,
    "questionText": " കോട്ടയം ജില്ലയിലെ പ്രദാന ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " കുമരകം, ഇലവീഴാ പൂഞ്ചിറ, പൂഞ്ഞാർ കൊട്ടാരം, അയ്യമ്പാറ, ഇല്ലിക്കൽ കല്ല്, മരമല വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51326,
    "questionText": " കുമരകം ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51327,
    "questionText": " ഇലവീഴാ പൂഞ്ചിറ ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51328,
    "questionText": " പൂഞ്ഞാർ കൊട്ടാരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51329,
    "questionText": " അയ്യമ്പാറ ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51330,
    "questionText": " കസ്തൂർബാ ഗാന്ധി എവിടെ വെച്ചാണ് അന്തരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ആഗാഖാൻ പാലസ് ജെയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51331,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ചിക്കുൻ ഗുനിയ റിപ്പോർട്ട് ചെയ്യപ്പെട്ടത് എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " കൽക്കട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51332,
    "questionText": " ‘ഖേൽ രത്ന’ പുരസ്കാരം ആദ്യ മലയാളി താരം:\r\n",
    "answerText": " കെ.എം. ബീനാമോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51333,
    "questionText": " പനാമ കനാലിലൂടെ ആദ്യമായി ഓടിച്ച കപ്പലിന്റെ പേര് :\r\n",
    "answerText": " എസ്.എസ്. ആങ്കൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51334,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ ഒരേയൊരു മുസ്ലിം രാഷ്ടം:\r\n",
    "answerText": " അൽബേനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 51335,
    "questionText": " ബീഗം ഹസ്രത്ത് മഹൾ, ആധുനിക ഇന്ത്യയിലെ എതു ചരിത്ര സംഭവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 1857-ലെ മഹത്തായ കലാപം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51336,
    "questionText": " 'വടക്കിന്റെ വെനീസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം:\r\n",
    "answerText": " സ്റ്റോക്ക്ഹോം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51337,
    "questionText": " പത്മശ്രീ ലഭിച്ച ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ നടി:\r\n",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 51338,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സെക്രട്ടറി ജനറൽ ബാൻ കീ മൂൺ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 51339,
    "questionText": " കേരള സർവകലാശാലയിൽ നിന്നും ‘സംഗീത’ ത്തിൽ ഡോക്ടറേറ്റ് ബിരുദം ആദ്യമായി നേടിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. സി. കെ രേവമ്മ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51340,
    "questionText": " എബ്രഹാം ലിങ്കന്റെ ഘാതകൻ:\r\n",
    "answerText": " ജോൺ വിൽക്കീസ് ബൂത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51341,
    "questionText": " സമാധാനത്തിനുള്ള ആദ്യ നോബൽ പുരസ്സാരം നേടിയതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ജീൻ ഹെൻറി ഡുനാൻറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51342,
    "questionText": " ജെ.കെ. റൗളിംഗ് ഏതിലൂടെ/എങ്ങനെയാണ് ലോകപ്രസിദ്ധി നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഹാരിപോട്ടർ സീരീസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51343,
    "questionText": " 1971-ലെ ഇൻഡോ-പാക് യുദ്ധകാലത്ത് ഇന്ത്യൻ പ്രതിരോധവകുപ്പ്മന്ത്രി ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ജഗജീവൻ റാം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51344,
    "questionText": " ലൈംഗിക ഹോർമോണുകളെ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഗൊനാഡ് ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 51345,
    "questionText": " ക്വിക്ക് സിൽവർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലോഹമേത്?\r\n",
    "answerText": " മെർക്കുറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51346,
    "questionText": " ഇല്ലിക്കൽ കല്ല് ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51347,
    "questionText": " മരമല വെള്ളച്ചാട്ടം ടൂറിസ്ററ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51348,
    "questionText": " അയിത്തത്തിനെതിരെ 1924-ൽ ഇന്ത്യയിൽ നടന്ന ആദ്യസംഘടിത സത്യാഗ്രഹം?\r\n",
    "answerText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹo\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51349,
    "questionText": " എന്താണ് വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം?\r\n",
    "answerText": " അയിത്തത്തിനെതിരെ 1924-ൽ ഇന്ത്യയിൽ നടന്ന ആദ്യസംഘടിത സത്യാഗ്രഹം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51350,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹo നടന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 51351,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഉത്തരവാദഭരണ പ്രക്ഷോഭവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട്\r\n1938-ൽ നടന്ന വെടിവെപ്പ് ?\r\n",
    "answerText": " പുതുപ്പള്ളി വെടിവെപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51352,
    "questionText": " എന്താണ് പുതുപ്പള്ളി വെടിവെപ്പ്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഉത്തരവാദഭരണ പ്രക്ഷോഭവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട്\r\n1938-ൽ നടന്ന വെടിവെപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51353,
    "questionText": " പുതുപ്പള്ളി വെടിവെപ്പ് നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 51354,
    "questionText": " ആരാണ് കോട്ടയം നഗരത്തിന്റെ ശില്പി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാളിന്റെ ദിവാനായിരുന്ന പി. രാമ റാവു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51355,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ആ​ദ്യ​ത്തെ ഫാ​സ്റ്റ് ബ്രീ​ഡർ ന്യൂ​ട്രോൺ റി​യാ​ക്ടർ?  ",
    "answerText": " കാമിനി  "
  },
  {
    "questionNum": 51356,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ അമർച്ച ചെയ്ത എട്ടുവീട്ടിൽ പിള്ളമാരുടെ സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " വേട്ടടികാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51357,
    "questionText": " വേട്ടടികാവിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്മാരകം ആരുടേതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ അമർച്ച ചെയ്ത എട്ടുവീട്ടിൽ പിള്ളമാരുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51358,
    "questionText": " അയുഷ് വകുപ്പിന് കീഴിൽ വരുന്ന സെൻട്രൽ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഹോമിയോപ്പതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51359,
    "questionText": " കോട്ടയത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന അയുഷ് വകുപ്പിന് കീഴിൽ വരുന്ന ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഏത് ?.\r\n",
    "answerText": " സെൻട്രൽ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഹോമിയോപ്പതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51360,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചുമർച്ചിത്രമായ നോഹയുടെ പേടകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തെള്ളകം പുഷ്പഗിരി ദേവാലയത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51361,
    "questionText": " തെള്ളകം പുഷ്പഗിരി ദേവാലയത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചുമർച്ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " നോഹയുടെ പേടകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51362,
    "questionText": " മഹാകവി ഉള്ളൂരിന്റെ ജന്മസ്ഥലം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം ജില്ലയിലെ താമരശ്ശേരി ഇല്ലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51363,
    "questionText": " കോട്ടയം ജില്ലയിലെ താമരശ്ശേരി ഇല്ലത്ത് ജനിച്ച മഹാകവി ?\r\n",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51364,
    "questionText": " നായർ സർവീസ് സൊസൈറ്റിയുടെ (N.S.S.) ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പെരുന്ന (ചങ്ങനാശ്ശേരി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51365,
    "questionText": " കോട്ടയം നഗരത്തിന്റെ ശില്പി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പി. രാമ റാവു\r\nആരുടെ ദിവാനായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാളിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51366,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ന്യൂസ് പ്രിൻറ് ഫാക്ടറി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " വെള്ളൂർ(കോട്ടയം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51367,
    "questionText": " ചിന്ത, ബുദ്ധി, ഓർമ, ഭാവന എന്നിവരുടെ കേന്ദ്രമായ മസ്തിഷ്കഭാഗം ? ",
    "answerText": " സെറിബ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 51368,
    "questionText": " സെറിബ്രത്തിലേക്കും സെറിബ്രത്തിൽ നിന്നുമുള്ള ആവേഗങ്ങളുടെ പുനഃപ്രസരണ കേന്ദ്രമേത്? ",
    "answerText": " തലാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 51369,
    "questionText": " പാർക്കിൻസൺസ് രോഗത്തിന് കാരണമാവുന്നത് തലച്ചോറിലെ ഏത് നാഡിയപ്രേഷകത്തിന്റെ ഉത്പാദനം കുറയുന്നതാണ്? ",
    "answerText": " ഡോപമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51370,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ മലയാള പുരാണ ചിത്രം? ",
    "answerText": " പ്രഹ്ളാദ "
  },
  {
    "questionNum": 51371,
    "questionText": " ഭാർഗവീനിലയം സംവിധാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " എ. വിൻസെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 51372,
    "questionText": " പിജെആന്റണിക്ക് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം? ",
    "answerText": " നിർമാല്യം "
  },
  {
    "questionNum": 51373,
    "questionText": " ആദ്യ 70 എംഎം ചിത്രം? ",
    "answerText": " പടയോട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 51374,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ കാമ്പസ് ചിത്രം? ",
    "answerText": " ഉൾക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51375,
    "questionText": " പേരെച്ചം എന്നാൽ:\r\n",
    "answerText": " നാമം കൊണ്ടു നാമത്തെ വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51376,
    "questionText": " മലയാള ഭാഷയ്ക്കില്ലാത്തത്\r\n",
    "answerText": " ദ്വിവചനം "
  },
  {
    "questionNum": 51377,
    "questionText": " 'സൂക്ഷ്മ സ്വഭാവം വർണിച്ചാൽ...'\r\n",
    "answerText": " സ്വഭാവോക്തിയതായത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51378,
    "questionText": " വാല്മീകി രാമായണ കാവ്യരചനയ്ക്ക് പൂർണമായും ഉപയോഗിച്ചിരിക്കുന്ന വൃത്തം\r\n",
    "answerText": " അനുഷ്ടുപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51379,
    "questionText": " This is the Standing Order - മലയാളത്തിലേക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്താൽ ",
    "answerText": " ഇത് നിലവിലുള്ള ഉത്തരവാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 51380,
    "questionText": " Zero hour എന്നതിന്റെ ഉചിതമായ മലയാള രൂപം\r\n",
    "answerText": " ശൂന്യവേള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51381,
    "questionText": " ശൂന്യവേള എന്നതിന്റെ യഥാർത്ഥ ഇംഗ്ലീഷ് രൂപമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " Zero hour"
  },
  {
    "questionNum": 51382,
    "questionText": " Slow and Steady wins the race എന്നതിന് സമാനമായ പഴമൊഴി ",
    "answerText": " പയ്യെതിന്നാൽ പനയും തിന്നാം "
  },
  {
    "questionNum": 51383,
    "questionText": " മലയാളം എന്ന പദം ശരിയായ അർഥത്തിൽ പിരിക്കുന്നത്\r\n",
    "answerText": " മല + ആളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51384,
    "questionText": " ലീലാതിലകം എന്ന മലയാള വ്യാകരണ ഗ്രന്ഥം രചിച്ചിരിക്കുന്നത് ഏതു ഭാഷയിൽ?\r\n",
    "answerText": " സംസ്കൃതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51385,
    "questionText": " ഒരു ക്യൂബിന്റെ ഒരു വക്കിന്റെ നീളം 'a' യൂണിറ്റാണെങ്കിൽ ഉപരിതലവിസ്തീർണം എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 6(a^2)"
  },
  {
    "questionNum": 51386,
    "questionText": " കോഴിക്കോട്ടുനിന്ന് പാലക്കാട്ടേയ്ക്ക് 45 മിനുട്ട് ഇടവിട്ടാണ് ബസ്സുകൾ പുറപ്പെടുന്നത്. ഒരാൾക്ക് അനേഷണ വിഭാഗത്തിൽ നിന്നു കിട്ടിയ വിവരം ഇങ്ങനെയാണ്. അവസാന ബസ്സ് 15 മിനുട്ട് മുൻപേയാണ് പുറപ്പെട്ടത്. അടുത്ത ബസ്സ് 5.15-ന് പുറപ്പെടും. എന്നാൽ അന്വേഷണ വിഭാഗം വിവരം നൽകിയത് എത്ര മണിക്കാണ്?\r\n",
    "answerText": 4.45
  },
  {
    "questionNum": 51387,
    "questionText": " 5 മിഠായി ഒരു രൂപയ്ക്കു വാങ്ങി 4 എണ്ണം ഒരു രൂപയ്ക്കു\r\nവിറ്റാൽ ലാഭശതമാനം എത്ര?\r\n",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 51388,
    "questionText": " വിട്ടുപോയ സംഖ്യ ഏത്7(256)9, 5(169)8, 10(?)7\r\n",
    "answerText": 289
  },
  {
    "questionNum": 51389,
    "questionText": " ഒരു ജോലി A15 ദിവസംകൊണ്ടും, B അതെ ജോലി 10 ദിവസംകൊണ്ടും ചെയ്തു തീർത്താൽ, രണ്ടുപേരുംകൂടി അതേ ജോലി ചെയ്തു തീർക്കാൻ എത്ര ദിവസമെടുക്കും?\r\n",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 51390,
    "questionText": " അക്ഷരശ്രണിയിൽ വിട്ടു പോയത് പൂരിപ്പിക്കുക\r\nPNDY: QMEX :: JRSF : ?\r\n",
    "answerText": " KQTE"
  },
  {
    "questionNum": 51391,
    "questionText": " താഴെ കൊടുത്തിരിക്കുന്ന സംഖ്യാശ്രേണിയിൽ വിട്ടുപോയ അക്കം പൂരിപ്പിക്കുക: 60, 64, 32, 36, 18, 22, --\r\n",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 51392,
    "questionText": " A:B = 5:4, B:C= 5:4 ആയാൽ A:C എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 25:16"
  },
  {
    "questionNum": 51393,
    "questionText": " 30 ആളുകളുടെ ശരാശരി വയസ്സ് 35-ഉം അതിൽ 20 ആളുകളുടെ ശരാശരി വയസ്സ് 20-ഉം ആയാൽ ബാക്കിയുള്ളവരുടെ ശരാശരി വയസ്സ് എത്ര?\r\n",
    "answerText": 65
  },
  {
    "questionNum": 51394,
    "questionText": " ‘TRUE’ എന്ന പദം WUXH എന്നെഴുതുന്ന കോഡുപ യോഗിച്ച ADOPT എന്ന പദം എങ്ങനെ എഴുതും?\r\n",
    "answerText": " DGRSW"
  },
  {
    "questionNum": 51395,
    "questionText": " ഒരു ലൈബ്രറിയിലെ 30 ശതമാനം പുസ്തകങ്ങൾ ഇംഗ്ലീഷിലും 10 ശതമാനം പുസ്തകങ്ങൾ ഹിന്ദിയിലും ബാക്കിയുള്ള 3600 പുസ്തകങ്ങൾ മലയാളത്തിലുമാണ്. ലൈബ്രറിയിൽ ആകെ എത്ര പുസ്തകങ്ങളുണ്ട്?\r\n",
    "answerText": 6000
  },
  {
    "questionNum": 51396,
    "questionText": " ക്രിയചെയ്ത് ഉത്തരം കാണുക:\r\n7 1/2X3 1/4-7 1/2X2 1/4\r\n",
    "answerText": 7.5
  },
  {
    "questionNum": 51397,
    "questionText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീറിന്റെ സ്വദേശം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തലയോലപ്പറമ്പ്(കോട്ടയം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51398,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി മുൻ ചീഫ് ജസ്റ്റിസായ കെ.ജി. ബാലകൃഷ്ണന്റെ\r\nസ്വദേശം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തലയോലപ്പറമ്പ്(കോട്ടയം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51399,
    "questionText": " മുൻ രാഷ്ട്രപതി കെ.ആർ. നാരായണന്റെ ജന്മസ്ഥലം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം ജില്ലയിലെ ഉഴവൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51400,
    "questionText": " മലയാളി മെമ്മോറിയലിന് (1891) തുടക്കം കുറിച്ചത് എവിടെ\r\nവച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം പബ്ലിക് ലൈബ്രറിയിൽ വച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51401,
    "questionText": " കോട്ടയം പബ്ലിക് ലൈബ്രറിയിൽ വച്ച് മലയാളി മെമ്മോറിയലിന് തുടക്കം കുറിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1891
  },
  {
    "questionNum": 51402,
    "questionText": " കോട്ടയം പബ്ലിക് ലൈബ്രറിയിൽ വച്ച് 1891-ന് തുടക്കം കുറിച്ച മെമ്മോറിയൽ ?\r\n",
    "answerText": " മലയാളി മെമ്മോറിയൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51403,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക സൂര്യക്ഷേത്രം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആദിത്യപുരം സൂര്യക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51404,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക സൂര്യക്ഷേത്രമായ ആദിത്യപുരം സൂര്യക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51405,
    "questionText": " 'ഏഴരപ്പൊന്നാനി’ എഴുന്നള്ളിപ്പിന് പ്രശസ്തമായ കോട്ടയത്തെ\r\nദേവക്ഷേത്രം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഏറ്റുമാനൂർ മഹാദേവക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51406,
    "questionText": " കോട്ടയം ജില്ലയിലെ ഏറ്റുമാനൂർ മഹാദേവക്ഷേത്രത്തിൽ വച്ച് നടക്കുന്ന പ്രസിദ്ധമായ എഴുന്നള്ളപ്പ്?\r\n",
    "answerText": " ഏഴരപ്പൊന്നാനി എഴുന്നള്ളപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51407,
    "questionText": " വിശുദ്ധ സിസ്റ്റർ അൽഫോൺസാമ്മയുടെ ഭൗതികാവശിഷ്ടങ്ങൾ സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്ന ദേവാലയം ?\r\n",
    "answerText": " ഭരണങ്ങാനം പള്ളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51408,
    "questionText": " വിശുദ്ധ സിസ്റ്റർ അൽഫോൺസാമ്മയുടെ ഭൗതികാവശിഷ്ടങ്ങൾ സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്ന ഭരണങ്ങാനം പള്ളി ഏത് ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51409,
    "questionText": " കോട്ടയത്തെ ഭരണങ്ങാനം പള്ളി പ്രശസ്തമായത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " വിശുദ്ധ സിസ്റ്റർ അൽഫോൺസാമ്മയുടെ ഭൗതികാവശിഷ്ടങ്ങൾ സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്നതിനാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51410,
    "questionText": " വാഴ്ത്തപ്പെട്ട ചാവറ ഏലിയാസ് കുര്യാക്കോസ് അച്ചന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയുന്ന പള്ളി ?\r\n",
    "answerText": " മാന്നാനം പള്ളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51411,
    "questionText": " വാഴ്ത്തപ്പെട്ട ചാവറ ഏലിയാസ് കുര്യാക്കോസ് അച്ചന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയുന്ന മാന്നാനം പള്ളി ഏത് ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51412,
    "questionText": " കോട്ടയത്തെ മാന്നാനം പള്ളി പ്രശസ്തമായത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " വാഴ്ത്തപ്പെട്ട ചാവറ ഏലിയാസ് കുര്യാക്കോസ് അച്ചന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയുന്നതിനാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51413,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഫാസ്റ്റ് ട്രാക്ക് കോടതി ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51414,
    "questionText": " ഐതീഹ്യമാലയുടെ കർത്താവായ കൊട്ടാരത്തിൽ ശങ്കുണ്ണിയുടെ സ്വദേശം?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51415,
    "questionText": " ഐതീഹ്യമാലയുടെ കർത്താവാര്?\r\n",
    "answerText": " കൊട്ടാരത്തിൽ ശങ്കുണ്ണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51416,
    "questionText": " കൊട്ടാരത്തിൽ ശങ്കുണ്ണി അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഐതീഹ്യമാലയുടെ കർത്താവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51417,
    "questionText": " അമരാവതി കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ (1897) അധ്യക്ഷത വഹിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ചേറ്റൂർ ശങ്കരൻ നായർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51418,
    "questionText": " 'തെഹ്‌രി' അണക്കെട്ട് ഏതു നദിയിലാണ്\r\n",
    "answerText": " ഭഗീരഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51419,
    "questionText": " ഭഗീരഥി നദിയിലുള്ള അണക്കെട്ട് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " 'തെഹ്‌രി' അണക്കെട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51420,
    "questionText": " അധിവർഷത്തിൽ (ലീപ് ഇയർ) പെടാത്തത് ഏത്?\r\n",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 51421,
    "questionText": " 'പൂർണ്ണസ്വരാജ്’ ആണ് ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ്സിന്റെ ലക്ഷ്യം എന്നു പ്രഖ്യാപിച്ച സമ്മേളനം ചേർന്നത് എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 51422,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ലീഗ്’ എന്ന സംഘടന രൂപീകരിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " റാഷ് ബി ഹാരി ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 51423,
    "questionText": " ഏറ്റവും തിളക്കമുള്ള ഗ്രഹം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51424,
    "questionText": " പഞ്ഞിക്കെട്ടുകൾ പോലെ ആകാശത്ത് വ്യാപിച്ചു കിടക്കുന്ന മേഘങ്ങളാണ്\r\n",
    "answerText": " ക്യൂമുലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 51425,
    "questionText": " ’ക്യൂമുലസ്’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പഞ്ഞിക്കെട്ടുകൾ പോലെ ആകാശത്ത് വ്യാപിച്ചു കിടക്കുന്ന മേഘങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51426,
    "questionText": " ജനകീയാസൂത്രണം ആരംഭിച്ച വർഷം ഏത്?\r\n",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 51427,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ ഭാഗമായി കേരളം സന്ദർശിച്ച് 'വൈക്കം ഹീറോ' എന്ന വിശേഷണം സ്വന്തമാക്കിയ നേതാവ് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇ.വി. രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51428,
    "questionText": " ഇ.വി. രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ ഭാഗമായി കേരളം സന്ദർശിച്ചപ്പോൾ ലഭിച്ച വിശേഷണം ?\r\n",
    "answerText": " വൈക്കം ഹീറോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51429,
    "questionText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " തലയോലപ്പറമ്പിൽ (കോട്ടയം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51430,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " പെരുന്ന (കോട്ടയം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51431,
    "questionText": " തലയോലപ്പറമ്പിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധ സ്മാരകം ആരുടേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51432,
    "questionText": " പെരുന്നയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധ സ്മാരകം ആരുടേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51433,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ അച്ചടിശാലയായ സി.എം.എ സ് പ്രസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51434,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ അച്ചടിശാലയായ സി.എം.എ സ് പ്രസ് കോട്ടയത്ത് സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ബെഞ്ചമിൻ ബെയ്‌ലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51435,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ അച്ചടിശാല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " സി.എം.എ സ് പ്രസ് (1821),കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51436,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ അച്ചടിശാലയായ സി.എം.എ സ് പ്രസ് സ്ഥാപിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1821
  },
  {
    "questionNum": 51437,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യൻ ആ​ണവ ഗ​വേ​ഷ​ണ​ത്തി​ന്റെ പി​താ​വ് എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": " ഹോമി ജെ. ഭാഭ  "
  },
  {
    "questionNum": 51438,
    "questionText": " അ​റ്റോ​മി​ക് എ​നർ​ജി ക​മ്മി​ഷ​ന്റെ ആ​ദ്യ ചെ​യർ​മാൻ?  ",
    "answerText": " ഡോ. ഹോമി ജെ. ഭാഭ  "
  },
  {
    "questionNum": 51439,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ഏ​റ്റ​വും വ​ലിയ റി​യാ​ക്ടർ ?  ",
    "answerText": " താരാപ്പൂർ  "
  },
  {
    "questionNum": 51440,
    "questionText": " ഇ​ന്ദി​രാ​ഗാ​ന്ധി സെ​ന്റർ ഫോർ അ​റ്റോ​മി​ക് റി​സർ​ച്ച് എ​ന്ന് സ്ഥാ​പി​ത​മാ​യി?  ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 51441,
    "questionText": " ആ​ദ്യ അ​ണു​പ​രീ​ക്ഷ​ണ​ത്തി​ന്റെ കോ​ഡ്?  ",
    "answerText": " ബുദ്ധൻ ചിരിക്കുന്നു  "
  },
  {
    "questionNum": 51442,
    "questionText": " ആ​ണ​വോർ​ജ​വ​കു​പ്പ് രൂ​പീ​കൃ​ത​മായ വർ​ഷം?  ",
    "answerText": " 1954 ആഗസ്റ്റ് 13  "
  },
  {
    "questionNum": 51443,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ ര​ണ്ടാ​മ​ത്തെ അ​ണു​പ​രീ​ക്ഷ​ണം ന​ട​ത്തിയ വർ​ഷം?  ",
    "answerText": " 1998 മേയ് 11  "
  },
  {
    "questionNum": 51444,
    "questionText": " ര​ണ്ടാം അ​ണു​പ​രീ​ക്ഷ​ണ​ത്തി​ന്റെ ര​ഹ​സ്യ കോ​ഡ്?  ",
    "answerText": " ബുദ്ധൻ വീണ്ടും ചിരിക്കുന്നു  "
  },
  {
    "questionNum": 51445,
    "questionText": " ലോ​ക​ത്തി​ലെ ഏ​റ്റ​വും വ​ലിയ ഗ​വേ​ഷണ റി​യാ​ക്ടർ?  ",
    "answerText": " ധ്രുവ  "
  },
  {
    "questionNum": 51446,
    "questionText": " ഇ​പ്പോ​ഴ​ത്തെ ആ​ണ​വോർ​ജ്ജ ക​മ്മി​ഷൻ ചെ​യർ​മാൻ?  ",
    "answerText": " ഡോ. രത്തൻകുമാർ സിൻഹ  "
  },
  {
    "questionNum": 51447,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയും നെഹ്റുവും ആദ്യമായി കണ്ടുമുട്ടിയത് എവിടെ വെച്ച്? ",
    "answerText": " ലക്‌നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 51448,
    "questionText": " സമരാത്ര ദിനം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " സപ്തംബർ 23\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51449,
    "questionText": " കോളവിരുദ്ധ സമരത്തിലൂടെ പ്രശസ്തയായ വനിത?\r\n",
    "answerText": " മയിലമ്മ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51450,
    "questionText": " സന്നദ്ധ രക്തദാന ദിനം :\r\n",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 1\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51451,
    "questionText": " ദീപാ മേത്ത ഏതു രംഗത്തു പ്രശസ്തയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സിനിമ "
  },
  {
    "questionNum": 51452,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്ത് ഏറ്റവും ഏറ്റവും അധികം തവണ നടന്ന വനിത ",
    "answerText": " പെഗ്ഗി വിറ്റ്സൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51453,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സെക്രട്ടറി ജനറൽ ബാൻകി മൂൺ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 51454,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ സംരക്ഷണ നിയമം നിലവിൽ വന്ന വർഷം ഏത്?\r\n",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 51455,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ വോട്ടിങ് പ്രായം 18 വയസ്സാക്കിയത് എത്രാം ഭരണഘടനാ ഭേദഗതിയിലൂടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": 61
  },
  {
    "questionNum": 51456,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തോട്ടവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51457,
    "questionText": " കൽ​പ്പാ​ക്കം ഫാ​സ്റ്റ് ബ്രീ​ഡർ റി​യാ​ക്ട​റി​ന്റെ പ്ര​വർ​ത്ത​നോ​ദ്ഘാ​ടന വേ​ള​യി​ലെ അ​ണു​ശ​ക്തി ക​മ്മി​ഷൻ ചെ​യർ​മാൻ?  ",
    "answerText": " രാജാരാമണ്ണ  "
  },
  {
    "questionNum": 51458,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ ആ​ണവ വൈ​ദ്യു​തി നി​ല​യ​ങ്ങൾ രൂ​പ​ക​ല്പന ചെ​യ്യു​ന്ന​തും നിർ​മ്മി​ക്കു​ന്ന​തും പ്ര​വർ​ത്തി​ക്കു​ന്ന​തും?  ",
    "answerText": " ന്യൂക്ളിയർ പവർ കോർപറേഷൻ ഒഫ് ഇന്ത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 51459,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ​ആ​ദ്യ​ത്തെ ആ​ണവ പ​രീ​ക്ഷ​ണം ന​ട​ക്കു​മ്പോൾ പ്ര​ധാ​ന​മ​ന്ത്രി ആ​രാ​യി​രു​ന്നു?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി  "
  },
  {
    "questionNum": 51460,
    "questionText": " ലോ​ക​ത്തിൽ ഏ​റ്റ​വും അ​ധി​കം ഉ​ത​‌്‌​പ​ന്ന​ങ്ങൾ നിർ​മ്മി​ക്കു​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ  "
  },
  {
    "questionNum": 51461,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ആ​ദ്യ​ത്തെ കാർ നിർ​മ്മാണ ക​മ്പ​നി​യായ ഹി​ന്ദു​സ്ഥാൻ മോ​ട്ടോ​ഴ്സ് നി​ല​വിൽ വ​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": 1942
  },
  {
    "questionNum": 51462,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ആ​ദ്യ​ത്തെ ന്യൂ​സ് പ്രി​ന്റ് ഫാ​ക്ട​റി സ്ഥാ​പി​ത​മാ​യ​ത്?  ",
    "answerText": " 1955 നേപ്പാൾ നഗർ, മദ്ധ്യപ്രദേശ്.  "
  },
  {
    "questionNum": 51463,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ കൃത്രിമോപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ആര്യഭട്ട  "
  },
  {
    "questionNum": 51464,
    "questionText": " ആര്യഭട്ട വിക്ഷേപിക്കുമ്പോൾ ഇസ്രോ ചെയർമാൻ?  ",
    "answerText": " സതീഷ് ധവാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 51465,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെഭൗമനിരീക്ഷണ പരീക്ഷണ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ഭാസ്കര1  "
  },
  {
    "questionNum": 51466,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പരീക്ഷണാടിസ്ഥാനത്തിലുള്ള ആദ്യത്തെ വാർത്താവിനിമയ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 51467,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഹരിതവിപ്ലവത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ഡോ. എം.എസ്. സ്വാമിനാഥനാണ്. അദ്ദേഹത്തിന്റെ ജന്മദേശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 51468,
    "questionText": " ‘മൂന്നാം പാനിപ്പട്ട്’ യുദ്ധം നടന്നത് ആരൊക്കെ തമ്മിൽ ?\r\n",
    "answerText": " അഹമ്മദ്ഷാ അബ്ദാലിയും മഹാരാഷ്ട്രരും തമ്മിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51469,
    "questionText": " ഇളങ്കോവടികളുടെ കൃതിയാണ്:\r\n",
    "answerText": " ചിലപ്പതികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 51470,
    "questionText": " ഗാന്ധാര കലാരീതി ആരംഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " കുഷാനന്മാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51471,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷം ആരംഭിച്ചത്:\r\n",
    "answerText": " എ.ഡി. 825 "
  },
  {
    "questionNum": 51472,
    "questionText": " 'തൃപ്പടിദാനം' എന്ന ചരിത്ര സംഭവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട രാജാവ് ആര്?\r\n",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51473,
    "questionText": " മധ്യകാല കേരളത്തിൽ 'സങ്കേതത്തിനും' 'ദേശ ത്തിനും' സുരക്ഷിതത്വം ഉറപ്പുവരുത്തുന്ന പോർ വീരന്മാരുടെ സംഘമാണ്:\r\n",
    "answerText": " ചങ്ങാത്തം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51474,
    "questionText": " 'യവനപ്രിയ' എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്:\r\n",
    "answerText": " കുരുമുളക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51475,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ചെറുതുരുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 51476,
    "questionText": " 'മൺസൂണിനു പിന്നാലെ' എന്ന പുസ്തകൾ എഴുതിയത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ ഫ്ലെമിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51477,
    "questionText": " ഗുഹാചിത്രങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്ന എടയ്ക്കൽ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51478,
    "questionText": " ഉഷ്ണമേഖലയിലും മിതശീതോഷ്ണ മേഖലയിലുമായി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യമാണ്:\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 51479,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ മൃദുവായ ഭാഗങ്ങളിൽ കാണപ്പെടുന്ന സസ്യകലയാണ്:\r\n",
    "answerText": " കോളൻകൈമ "
  },
  {
    "questionNum": 51480,
    "questionText": " മനുഷ്യർക്ക് സഹനീയമായ ഉയർന്ന ശബ്ദപരിധി\r\n",
    "answerText": " 120 ഡെസിബെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51481,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ നിന്ന് മൂത്രം വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്നത് :\r\n",
    "answerText": " വൃക്കാധമനികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 51482,
    "questionText": " 'എന്റെ പെൺകുട്ടിക്കാലം’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തസ്ലീമ നസ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51483,
    "questionText": " 'നവജീവൻ എക്സ്പ്രസ്’ തീവണ്ടി ഓടുന്നത് ഏതെല്ലാം സ്ഥലങ്ങൾക്കിടയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ -അഹമ്മദാബാദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51484,
    "questionText": " പ്രേംജിക്ക് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം? ",
    "answerText": " പിറവി "
  },
  {
    "questionNum": 51485,
    "questionText": " വാസ്തുഹാര എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " ജി. അരവിന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51486,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " ചേർത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 51487,
    "questionText": " ആപ്പിൾ വിക്ഷേപിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1981 ജൂൺ 19  "
  },
  {
    "questionNum": 51488,
    "questionText": " പി.എസ്.എൽ.വി റോക്കറ്റ് ഉപയോഗിച്ച് വിക്ഷേപിച്ച ആദ്യ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " കഞട കഋ  "
  },
  {
    "questionNum": 51489,
    "questionText": " പി.എസ്.എൽ.വി വിജയകരമായി ഭ്രമണപഥത്തിലെത്തിച്ച ആദ്യ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " കഞടജ2  "
  },
  {
    "questionNum": 51490,
    "questionText": " ഇസ്രോ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ കാലാവസ്ഥാ നിർണയ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " കല്പന 1  "
  },
  {
    "questionNum": 51491,
    "questionText": " അതിർത്തി നിരീക്ഷണത്തിനും മറ്റുമുള്ള റഡാർ ഇമേജിംഗ് ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " റിസാറ്റ് 2  "
  },
  {
    "questionNum": 51492,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും ഫ്രാൻസും സംയുക്തമായി സമുദ്രപഠനത്തിനായി വിക്ഷേപിച്ച ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " സരൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 51493,
    "questionText": " നാഗ്, ആകാശ്, അസ്ത്ര, ത്രിശൂൽ ഇവയിൽ ഇന്ത്യയുടെ വ്യോമ മിസൈൽ?  ",
    "answerText": " അസ്ത്ര  "
  },
  {
    "questionNum": 51494,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മിസൈലുകളുടെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ. അബ്ദുൾ കലാം  "
  },
  {
    "questionNum": 51495,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആർ.ഒയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ബംഗളുരു  "
  },
  {
    "questionNum": 51496,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ട മേഖലയിലെ സംസ്ഥാനങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്, മഹാരാഷ്ട്ര, ഗോവ, കർണാടക, കേരളം, തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 51497,
    "questionText": " മൺസൂണിന്റെ കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 51498,
    "questionText": " ഇടവപ്പാതി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തെക്കുപടിഞ്ഞാറൻ മൺസൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 51499,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ശരാശരി വാർഷിക വർഷപാതം? ",
    "answerText": " 300 സെ.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 51500,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്ന കാലം? ",
    "answerText": " വടക്കുകിഴക്കൻ മൺസൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 51501,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ചിറാപുഞ്ചി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലക്കിടി "
  },
  {
    "questionNum": 51502,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " ആനമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 51503,
    "questionText": " സാഹിത്യപ്രവർത്തക സഹകരണസംഘം 1945-ൽ പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51504,
    "questionText": " സാഹിത്യപ്രവർത്തക സഹകരണസംഘം കോട്ടയത്ത് പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 51505,
    "questionText": " അരുന്ധതി റോയിയുടെ 'ഗോഡ് ഓഫ് സ്മാൾ തിങ്സ്’എന്ന നോവലിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്ന അയ്മനം ഗ്രാമം ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " മീനച്ചിലാറിന്റെ തീരത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51506,
    "questionText": " 'ഗോഡ് ഓഫ് സ്മാൾ തിങ്സ്’ ആരുടെ നോവലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അരുന്ധതി റോയ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51507,
    "questionText": " കോട്ടയം ജില്ലയിലെ അയ്മനം ഗ്രാമം പ്രതിപാദിക്കുന്ന അരുന്ധതി റോയിയുടെ നോവൽ ?\r\n",
    "answerText": " ഗോഡ് ഓഫ് സ്മാൾ തിങ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51508,
    "questionText": " അരുന്ധതി റോയിയുടെ 'ഗോഡ് ഓഫ് സ്മാൾ തിങ്സ്’എന്ന നോവലിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്ന കോട്ടയം ജില്ലയിലെ ഗ്രാമം?\r\n",
    "answerText": " അയ്മനം ഗ്രാമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51509,
    "questionText": " ആദ്യകാലത്ത് 'ബേക്കേഴ്സ് എസ്റ്റേറ്റ്’ എന്നറിയപ്പെട്ട കുമരകം പക്ഷിസങ്കേതം ഏത് കായലിന്റെ തീരത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടുകായലിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51510,
    "questionText": " ആദ്യകാലത്ത് 'ബേക്കേഴ്സ് എസ്റ്റേറ്റ്’ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പക്ഷിസങ്കേതം?\r\n",
    "answerText": " കുമരകം പക്ഷിസങ്കേതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51511,
    "questionText": " കുമരകം പക്ഷിസങ്കേതം ആദ്യകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " 'ബേക്കേഴ്സ് എസ്റ്റേറ്റ്’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51512,
    "questionText": " മീനച്ചിലാർ നദിയുടെ പതനസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടുകായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51513,
    "questionText": " ക്രിയ ചെയ്യുക. ½ +⅔ +¼+⅛\r\n",
    "answerText": 1.54
  },
  {
    "questionNum": 51514,
    "questionText": " ഒരാൾ 400 രൂപ 11 ശതമാനം സാധാരണ പലിശക്ക്13 വർഷത്തേക്കും അതേ തുക 13 %സാധാരണ പലിശക്ക് 12 വർഷത്തേക്കും നിക്ഷേപിച്ചാൽ പലിശ തമ്മിലുള്ള വ്യത്യാസം\r\nഎത്ര?\r\n",
    "answerText": 52
  },
  {
    "questionNum": 51515,
    "questionText": " മുന്നു മീറ്റർ വ്യാസമുള്ള ഒരു വൃത്തത്തിനെ പൂർണമായും ഉൾക്കൊള്ളുന്ന ഒരു സമചതുരത്തിന്റെ ചുറ്റളവ് എത്ര?\r\n",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 51516,
    "questionText": " ഒരു സംഖ്യയുടെ 20 ശതമാനത്തിന്റെ 20 ശതമാനം 6 ആണെങ്കിൽ സംഖ്യയെത്ര?\r\n",
    "answerText": 150
  },
  {
    "questionNum": 51517,
    "questionText": " എറണാകുളത്തുനിന്ന് 250 കി.മീറ്റർ അകലെയുള്ള തിരുവനന്തപുരത്തേക്ക് 50 കി.മീറ്റർ വേഗത്തിൽ ഒരു കാറ് പുറപ്പെടുന്നു. അതെ സമയം തിരുവനന്തപുരത്തുനിന്ന് 70 കി.മീറ്റർ വേഗത്തിൽ എറണാകുളത്തേക്ക് ഒരു ലോറിയും യാത്ര തിരിക്കുന്നു. എത്ര മണിക്കുറിനു ശേഷം അവ തമ്മിൽ കണ്ടുമുട്ടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 2 മണി 5 മിനുട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 51518,
    "questionText": " 8% സാധാരണപലിശക്ക്‌ നിക്ഷേപിച്ച തുക 100 ശതമാനം വളർച്ച ആകണമെങ്കിൽ എത്ര വർഷം വേണം?\r\n",
    "answerText": 12.5
  },
  {
    "questionNum": 51519,
    "questionText": " 16 മീറ്റർ ചുറ്റളവുള്ള ഒരു സമചതുരത്തിൽ പൂർണമായും\r\nഉൾക്കൊള്ളുന്ന ഒരു വൃത്തത്തിന്റെ ചുറ്റളവ് എത്ര?\r\n",
    "answerText": 12.56
  },
  {
    "questionNum": 51520,
    "questionText": " ഒരു വാഹനം മൊത്തം ദൂരത്തിന്റെ നാലിലൊന്നു 100 കി.മീറ്റർ വേഗതയിലും ബാക്കി ദൂരത്തി ന്റെ പകുതി 60 കി.മീറ്റർ വേഗതയിലും പിന്നീടുള്ള ദൂരം 100 കി.മീറ്റർ വഗതയിലും സഞ്ചരിച്ചു 10 മണിക്കൂർ എത്തിയാൽ ആകെ ദൂരം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": 800
  },
  {
    "questionNum": 51521,
    "questionText": " ‘SLEEP’ എന്ന വാക്ക് കോഡുപയോഗിച്ച് ‘DBAAC’\r\nഎന്നെഴുതാമെങ്കിൽ ‘FAST’ എന്ന വാക്ക് എങ്ങനെഴുതാം ?\r\n",
    "answerText": " DTAC"
  },
  {
    "questionNum": 51522,
    "questionText": " ഒരാൾ തന്റെ വരുമാനത്തിന്റെ മൂന്നിലൊന്ന് ഭാര്യക്കും അതിന്റെ പകുതി മകനും ബാക്കിയുള്ളതിന്റെ പകുതി മകൾക്കും നൽകിയപ്പോൾ 225 രൂപ മിച്ചം വന്നു. അയാളുടെ വരുമാനം എത്ര?\r\n",
    "answerText": 900
  },
  {
    "questionNum": 51523,
    "questionText": " ഒരു ക്ലോക്ക് 10:10 സമയം കാണിക്കുമ്പോൾ മിനുട്ട് സൂചിയും മണിക്കൂർ സൂചിയും തമ്മിലുള്ള കോണളവ് എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 115 ഡിഗ്രി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51524,
    "questionText": " a^X=X^a; X=2എങ്കിൽ 'a' എത്ര?\r\n",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 51525,
    "questionText": " ഒരു ക്ലോക്കിലെ മിനുട്ട് സൂചികൊണ്ട് 1/2 മിനുട്ടിന് ഉണ്ടാവുന്ന കോണളവ് എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 3 ഡിഗ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 51526,
    "questionText": " ഒരാൾ തന്റെ വരുമാനത്തിന്റെ പകുതി മകൾക്കും അതിന്റെ മൂന്നിലൊന്ന് മകനും ബാക്കിയുള്ളതിന്റെ പകുതി അച്ഛന് നൽകിയപ്പോൾ 100 രൂപ മിച്ചം വന്നു അയാളുടെ വരുമാനം എത്ര?\r\n",
    "answerText": 1200
  },
  {
    "questionNum": 51527,
    "questionText": " സംഖ്യാശ്രേണിയിലെ വിട്ടുപോയ സംഖ്യ പുരി പ്പിക്കുക\r\n10, 7, 9, 8, ---\r\n",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 51528,
    "questionText": " അച്ഛന്റെയും മകന്റെയും വയസ്സ് തമ്മിലുള്ള അനുപാതം 2:1. ഇരുപതു വർഷങ്ങൾക്കു മുമ്പ് അച്ഛന്റെ വയസ്സിന്റെ മൂന്നിലൊന്നായിരുന്നു മകന്റെ വയസ്സെങ്കിൽ പത്തു വർഷത്തിന് ശേഷം അച്ഛന്റെ വയസ്സ് എത്ര?\r\n",
    "answerText": 90
  },
  {
    "questionNum": 51529,
    "questionText": " ജനനവും മരണവും എത്ര ദിവസത്തിനുള്ളിലാണ് രജിസ്റ്റർ ചെയ്യേണ്ടത്? ",
    "answerText": " ജനനവും മരണവും 21 ദിവസത്തിനുള്ളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51530,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ചിഹ്നം സാരാനാഥ് സ്തൂപത്തിൽ നിന്ന് സ്വീകരിച്ചിട്ടുള്ളതാണ്. ഇത് ഏതു സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 51531,
    "questionText": " 90 ശതമാനത്തിലധികം ഭൂപ്രദേശം വനഭൂമിയായ ഇന്ത്യയിലെ പ്രദേശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ-നിക്കോബാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51532,
    "questionText": " ദയാവധം നിയമപരമായി അനുവദിച്ച ആദ്യ രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " നെതർലാൻഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51533,
    "questionText": " രാജ്യാന്തര മത്സരങ്ങളിൽ ആയിരം വിക്കറ്റ് തികച്ച ആദ്യ ക്രിക്കറ്റ് താരം?\r\n",
    "answerText": " മുത്തയ്യ മുരളീധരൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51534,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സർക്കാർ മികച്ച കർഷകന് നൽകുന്ന അവാർഡ് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കർഷകോത്തമ "
  },
  {
    "questionNum": 51535,
    "questionText": " പ്രത്യുത്പാദന ധർമങ്ങൾക്ക് ആവശ്യമായ വിറ്റാമിൻ:\r\n",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ ഇ "
  },
  {
    "questionNum": 51536,
    "questionText": " 'മയോപ്പിയ' ഏത് അവയവത്തെ ബാധിക്കുന്ന രോഗം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 51537,
    "questionText": " ഇരുമ്പിനെ സൂചിപ്പിക്കുന്ന രാസപ്രതീകം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " Fe"
  },
  {
    "questionNum": 51538,
    "questionText": " ഇന്ത്യ നിർമിക്കാൻ ഉദ്ദേശിക്കുന്ന ഭൂഖണ്ഡാന്തര ബാലിസ്റ്റിക് മിസൈൽ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " സൂര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 51539,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയുടെ ആസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " പൈനാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 51540,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനപ്രദേശമുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51541,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സുഗന്ധവ്യഞ്ജന കലവറ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51542,
    "questionText": " സമുദ്രതീരവും റയിൽവേയും ഇല്ലാത്ത ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51543,
    "questionText": " സ്ത്രീ പുരുഷ അനുപാതം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51544,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രതയിൽ ഏറ്റവും പിന്നിൽ നിൽക്കുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51545,
    "questionText": " സ്യഗന്ധവ്യഞ്ജനങ്ങളായ കുരുമുളക്, ഏലം, ഗ്രാമ്പു, കറുവപ്പട്ട ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51546,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കുരുമുളക് ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51547,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഏലം ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51548,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഗ്രാമ്പു ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51549,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കറുവപ്പട്ട ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51550,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വെളുത്തുള്ളി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഏക ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51551,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സമതല പ്രദേശങ്ങൾ തീരെയില്ലാത്ത ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51552,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വന്യജീവി സങ്കേതങ്ങളും നാഷണൽ പാർക്കുകളുമുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51553,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റൂറൽ ബ്രോഡ്-ബാൻഡ് കണക്ടിവിറ്റി ലഭിച്ച ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51554,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ പ്രദാന നദികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ, പാമ്പാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51555,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ പ്രദാന വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " തൊമ്മൻകുത്ത്, തേൻമാരികുത്ത്, വാളറതുവാനം, ചീയപ്പാറ, കീഴാർകുത്ത്, ആറ്റുകാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51556,
    "questionText": " തൊമ്മൻകുത്ത് വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51557,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പഴക്കുട എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല ഏത് ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51558,
    "questionText": " തേൻമാരികുത്ത് വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51559,
    "questionText": " വാളറ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51560,
    "questionText": " തുവാനം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51561,
    "questionText": " ചീയപ്പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51562,
    "questionText": " കീഴാർകുത്ത് വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51563,
    "questionText": " ആറ്റുകാൽ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51564,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രസിദ്ധ ടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രമായ മൂന്നാർ ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51565,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രസിദ്ധ ടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രമായ വാഗമൺ ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51566,
    "questionText": " കുട്ടിക്കാനം ടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51567,
    "questionText": " ദേവികുളം ടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51568,
    "questionText": " പീരുമേട് ടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51569,
    "questionText": " ശിവഗിരിമല ടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51570,
    "questionText": " ശിവഗിരിമല ടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51571,
    "questionText": " ഇരവികുളം (രാജമല) ടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51572,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ പ്രധാന ജലവൈദ്യുത പദ്ധതികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി,പള്ളിവാസൽ, ചെങ്കുളം, നേര്യമംഗലം, പന്നിയാർ,മാട്ടുപ്പെട്ടി, ലോവർ, പെരിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51573,
    "questionText": " പള്ളിവാസൽ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51574,
    "questionText": " തേക്കടിയുടെ കവാടം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " കുമിളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51575,
    "questionText": " ചെങ്കുളം ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51576,
    "questionText": " നേര്യമംഗലം ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51577,
    "questionText": " പന്നിയാർ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51578,
    "questionText": " മാട്ടുപ്പെട്ടി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51579,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും കടുപ്പമേറിയ ഭാഗം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പല്ലിന്റെ ഇനാമൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51580,
    "questionText": " ടേബിൾ ഷുഗർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പദാർഥം ഏത്? ",
    "answerText": " സുക്രോസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51581,
    "questionText": " ഹർഗോവിന്ദ് ഖുരാനയുടെ പ്രവർത്തന കേന്ദ്രം ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51582,
    "questionText": " ഓപസ് മെജസ്, ഓപസ് മൈനസ് എന്നീ ഗ്രന്ഥങ്ങളുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " റോജർ ബേക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 51583,
    "questionText": " ഓപസ് മെജസ് എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " റോജർ ബേക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 51584,
    "questionText": " ഓപസ് മൈനസ് എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " റോജർ ബേക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 51585,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ലെതർ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം: ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 51586,
    "questionText": " കാവേരി തർക്കപരിഹാര ട്രൈബ്യുണലിന്റെ അധ്യക്ഷൻ ആര്? ",
    "answerText": " എൻ.പി. സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 51587,
    "questionText": " 'ദൃഷ്ടാന്തം’ ചിത്രത്തിന്റെ സംവിധായകൻ ആര്? ",
    "answerText": " എം.പി. സുകുമാരൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 51588,
    "questionText": " ’അടൂരിന്റെ ചലച്ചിത്രയാത്രകൾ’ രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " എം.എഫ്. തോമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 51589,
    "questionText": " ഹരിതശ്രീ പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യം എന്ത്? ",
    "answerText": " പച്ചക്കറിയുടെ അധികോത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 51590,
    "questionText": " ‘സഖാവ്’ നാടകം ആരുടെ കഥ പറയുന്നു? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപിള്ള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51591,
    "questionText": " ഗായകൻ കോഴിക്കോട് അബ്ദുൾഖാദറിന്റെ ബാല്യകാല പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ലെസ്‌ലി "
  },
  {
    "questionNum": 51592,
    "questionText": " ലെസ്‌ലി ആരുടെ ബാല്യകാല പേരാണ്? ",
    "answerText": " ഗായകൻ കോഴിക്കോട് അബ്ദുൾഖാദറിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 51593,
    "questionText": " ദേശീയ ഗെയിംസിൽ സ്വർണം നേടുന്ന ആദ്യ പാർലമെൻറംഗം ആര്? ",
    "answerText": " നവീൻ ജിൻഡാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51594,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ യഹൂദപ്പള്ളി എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 51595,
    "questionText": " മൂഷികവംശം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " അതുലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51596,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്റെ സമാധിസ്ഥലം ഏത്? ",
    "answerText": " ശിവഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 51597,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സർക്കസ്,കല പ്രചരിപ്പിക്കുന്നതിൽ മുഖ്യ പങ്ക് വഹിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കീലേരി കുഞ്ഞിക്കണ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51598,
    "questionText": " 'പെരുവഴിയമ്പലം' രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " പദ്മരാജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51599,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം ആരംഭിച്ച വർഷം ഏത്? ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 51600,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ കാലം മുഖ്യമന്ത്രിയായിരുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " സി.എച്ച് മുഹമ്മദ്കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 51601,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെൻറിലെത്തിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരൻ ആര്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 51602,
    "questionText": " ബാബർ തന്റെ ആത്മകഥ എഴുതിയത് ഏത് ഭാഷയിൽ ? ",
    "answerText": " ചഗാത്തായ് തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 51603,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവത്തിന് പരസ്യമായി പിന്തുണ പ്രഖ്യാപിച്ച ഇന്ത്യൻ ഭരണാധികാരി ആര്?\r\n",
    "answerText": " ടിപ്പുസുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51604,
    "questionText": " ആനമുടി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 51605,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിന്റെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റത്തായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന മലനിര? ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യാർകൂടം "
  },
  {
    "questionNum": 51606,
    "questionText": " താമരശേരി ചുരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 51607,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റത്തുള്ള ചുരം? ",
    "answerText": " ആരുവാമൊഴി ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 51608,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന ശരാശരി താപനില? ",
    "answerText": " 20 - 30 ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 51609,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചൂട് കൂടിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പുനലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 51610,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തോറിയം നിക്ഷേപം കാണപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 51611,
    "questionText": " സിലിക്ക നിക്ഷേപം കാണപ്പെടുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 51612,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പുകല്ല് നിക്ഷേപം കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 51613,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കണ്ടെത്തിയിട്ടുള്ള ഏക ധാതു ഇന്ധനം? ",
    "answerText": " ലിഗ്‌നൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 51614,
    "questionText": " പെരിയാർ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51615,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ പ്രധാന വന്യജീവിസങ്കേതങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി, കുറിഞ്ഞി മല, ചിന്നാർ , പെരിയാർ തേക്കടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51616,
    "questionText": " കുറിഞ്ഞി മല വന്യജീവിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51617,
    "questionText": " ചിന്നാർ വന്യജീവിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51618,
    "questionText": " പെരിയാർ തേക്കടി വന്യജീവിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51619,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രാചീന സ്മാരകങ്ങളായ മുനിയറകൾ കാണപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " മറയൂർ(ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 51620,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ മറയൂർ പ്രശസ്തമായത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ പ്രാചീന സ്മാരകങ്ങളായ മുനിയറകൾ കാണപ്പെടുന്ന സ്ഥലമായതിനാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51621,
    "questionText": " കുലശേഖര സാമ്രാജ്യഭാഗമായ നന്തഴിനാടിന്റെ ഭാഗമായിരുന്ന\r\nജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51622,
    "questionText": " ലോവർ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51623,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി ജലവൈദ്യുതപദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51624,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 51625,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ബീച്ച് ",
    "answerText": " മുഴപ്പിലങ്ങാട് (കണ്ണൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 51626,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കടൽത്തീരമില്ലാത്ത ജില്ലകൾ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട, കോട്ടയം, ഇടുക്കി, പാലക്കാട്, വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 51627,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ താപ്തി നദീമുഖം മുതൽ തമിഴ്നാട്ടിലെ കന്യാകുമാരി വരെ വ്യാപിച്ചുകിടക്കുന്ന പർവതനിര ",
    "answerText": " സഹ്യപർവതം "
  },
  {
    "questionNum": 51628,
    "questionText": " മൺസൂൺ എന്ന അറബി പദത്തിന്റെ അർത്ഥം ",
    "answerText": " കാലാവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 51629,
    "questionText": " തുലാവർഷം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വടക്കുകിഴക്കൻ മൺസൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 51630,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്ന കാലം? ",
    "answerText": " തെക്കുപടിഞ്ഞാറൻ മൺസൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 51631,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആർച്ച് ഡാം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി ഡാം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51632,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആർച്ച് ഡാം ആയ ഇടുക്കി ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏതു മലകൾക്കിടയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കുറവൻ കുറത്തി മലകൾക്കിടയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51633,
    "questionText": " ഇടുക്കിയിലെ കുറവൻ കുറത്തി മലകൾക്കിടയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന\r\nഡാം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി ഡാം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51634,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യഗ്രാവിറ്റി (ഭൂഗുരുത്വം) ഡാം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51635,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ (തേക്കടി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51636,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വന്യജീവി സങ്കേതമായ പെരിയാർ വന്യജീവി സങ്കേതം പ്രഖ്യാപിച്ചത് ഏത് പേരിൽ ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ നെല്ലിക്കാംപെട്ടി(1934)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51637,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വന്യജീവി സങ്കേതമായ പെരിയാർ വന്യജീവി സങ്കേതം പ്രഖ്യാപിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 51638,
    "questionText": " 1984-ൽ ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ നെല്ലിക്കാംപെട്ടി എന്ന പേരിൽ പ്രഖ്യാപിച്ച വന്യജീവി സങ്കേതം ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ വന്യജീവി സങ്കേതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51639,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വന്യജീവി സങ്കേതം ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ വന്യജീവി സങ്കേതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51640,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കടുവസങ്കേതം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ കടുവാ സങ്കേതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51641,
    "questionText": " പ്രത്യുപകാരം എന്ന പദം പിരിച്ചെഴുതുന്നത്: ",
    "answerText": " പ്രതി + ഉപകാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51642,
    "questionText": " ആധാരികാ വിഭക്തിയുടെ പ്രത്യയം ഏത്? ",
    "answerText": " ഇൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51643,
    "questionText": " ശരിയായ വാക്യരൂപം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പ്രഭാതത്തിൽ കിഴക്ക് ദിക്ക്സിന്ധൂരമണിയുകയും പൂക്കൾ വിടരുകയും ചെയ്തു. "
  },
  {
    "questionNum": 51644,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറവ് മഴ ലഭിക്കുന്ന മാസം? ",
    "answerText": " ജനുവരി "
  },
  {
    "questionNum": 51645,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പുതിയ ചിറാപ്പുഞ്ചി? ",
    "answerText": " നേര്യമംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 51646,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തെ സംരക്ഷിക്കാനായി കേന്ദ്രസർക്കാരിന്റെ വനം പരിസ്ഥിതി മന്ത്രാലയം രൂപം നൽകിയ പാനലിന്റെ തലവൻ? ",
    "answerText": " മാധവ് ഗാഡ്‌ഗിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51647,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കടുവസങ്കേതമായ പെരിയാർ കടുവാസങ്കേതം പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ടത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 51648,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ദേശീയ ഉദ്യാനം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇരവികുളം (1978)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51649,
    "questionText": " വരയാടുകൾക്ക് പ്രശസ്തമായ കേരളത്തിലെ ദേശീയ ഉദ്യാനം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇരവികുളം (1978)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51650,
    "questionText": " ഇരവികുളം നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥാപിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 51651,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ജലവൈദ്യുതപദ്ധതി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പള്ളിവാസൽ (മുതിരമ്പുഴയാറിൽ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51652,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ജലവൈദ്യുതപദ്ധതിയായ പള്ളിവാസൽ സ്ഥാപിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1940
  },
  {
    "questionNum": 51653,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ജലവൈദ്യുതപദ്ധതിയായ പള്ളിവാസൽ ഏതു നദിയിലാണ് ? ",
    "answerText": " മുതിരമ്പുഴയാറിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51654,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി?\r\n",
    "answerText": " ആനമുടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51655,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടിയായ ആനമുടിയുടെ\r\nഉയരം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 2695 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51656,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ദേശീയോദ്യാനം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പാമ്പാടുംചോല ദേശീയോദ്യാനം(ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51657,
    "questionText": " ഒരു പുഷ്ടത്തിന്റെ പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന വന്യ ജീവിസങ്കേതം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കുറിഞ്ഞിമല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51658,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അണക്കെട്ടുകൾ ഉള്ള നദി ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51659,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയിൽ ഉൾപ്പെട്ട മൂന്ന് അണക്കെട്ടുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി, ചെറുതോണി കുളമാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51660,
    "questionText": " ഇടുക്കി, ചെറുതോണി, കുളമാവ് അണക്കെട്ടുകൾ ഏത് ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയിൽ ഉൾപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51661,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ അണക്കെട്ട്?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയുടെ ഭാഗമായ ചെറുതോണി അണക്കെട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51662,
    "questionText": " ഇടുക്കി പദ്ധതി പ്രദേശം കാണിച്ചു കൊടുത്ത ആദിവാസി ?\r\n",
    "answerText": " ചെമ്പൻ കൊലുമ്പൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51663,
    "questionText": " ഇടുക്കി പദ്ധതി പ്രദേശം കാണിച്ചു കൊടുത്ത ആദിവാസിയായ\r\nചെമ്പൻ കൊലുമ്പന്റെ പ്രതിമ സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ചെറുതോണിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51664,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി നടപ്പാക്കിയത് ഏത് വിദേശരാജ്യത്തിന്റെ സഹായത്തോടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാനഡ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51665,
    "questionText": " കാറ്റിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഇടുക്കിയിലെ പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " രാമയ്ക്കൽമേട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51666,
    "questionText": " കന്നുകാലി ഗവേഷണത്തിനായുള്ള ഇൻഡോ സ്വിസ് പ്രൊജക്റ്റ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മാട്ടുപ്പെട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51667,
    "questionText": " തെക്കിന്റെ കശ്മീർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " മൂന്നാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51668,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " വാഗമൺ(ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51669,
    "questionText": " ’കേരളത്തിന്റെ ചന്ദനമരങ്ങളുടെ നാട്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " മറയൂർ(ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51670,
    "questionText": " ഇൻഡോ-സ്വിസ് പ്രോജക്ടിലൂടെ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത കന്നുകാലിയിനം ?\r\n",
    "answerText": " സ്വിസ്ബ്രൗൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51671,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യ മാതൃകാ കന്നുകാലി ഗ്രാമം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " മാട്ടുപ്പെട്ടി(ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51672,
    "questionText": " സ്വന്തമായി വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിച്ച് വിതരണം ചെയ്ത ആദ്യ പഞ്ചായത്ത്?\r\n",
    "answerText": " മാങ്കുളം(ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51673,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ജൈവഗ്രാമം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഉടുമ്പന്നൂർ(ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51674,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ തേൻ ഉത്പാദക ഗ്രാമം ഏത് ?.\r\n",
    "answerText": " ഉടുമ്പന്നൂർ(ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51675,
    "questionText": " തുവാനം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പാമ്പാറിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51676,
    "questionText": " കിഴക്കോട്ടൊഴുകുന്ന നദികളിലൊന്നായ പാമ്പാറിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വെള്ളച്ചാട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " തുവാനം വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51677,
    "questionText": " പെരിയാറിന്റെ പോഷകനദികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ, പെരുന്തുറയാർ, കട്ടപ്പനയാർ, ചെറുതോണിയാർ, മുതിരമ്പുഴ, തൊട്ടിയാർ, ഇടമലയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51678,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ ഏതു നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51679,
    "questionText": " പെരുന്തുറയാർ ഏതു നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 51680,
    "questionText": " കോയ്ന അണക്കെട്ട് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 51681,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ സ്പേസ് റിസർച്ച് ഓർഗനൈസേഷന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 51682,
    "questionText": " കോലത്തുനാട്ടിലെ രാജാവായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കോലത്തിരി "
  },
  {
    "questionNum": 51683,
    "questionText": " തീർത്ഥങ്കരന്മാർ എന്ന വാക്ക് ഏത് മതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ജൈനമതം "
  },
  {
    "questionNum": 51684,
    "questionText": " ആസാമിലെ കാസിരംഗ ദേശീയോദ്ധ്യാനം ഏത് മൃഗത്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം? ",
    "answerText": " ഒറ്റക്കൊമ്പൻ കാണ്ടാമൃഗം "
  },
  {
    "questionNum": 51685,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ വൃക്കകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തണ്ണീർത്തടങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 51686,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉരു നിർമ്മാണത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബേപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 51687,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സർവ്വകലാശാലകളുടെ വൈസ് ചാൻസലർമാരെ നിയമിക്കുന്നതാരാണ്? ",
    "answerText": " ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 51688,
    "questionText": " ഹോഴ്സ്ലി കുന്നുകൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 51689,
    "questionText": " ടാഗോറിനെ ഗാന്ധിജി സംബോധന ചെയ്തിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുരുദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 51690,
    "questionText": " പേപ്പർ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച സംസ്കാരം (രാജ്യം)? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 51691,
    "questionText": " പ്രിൻസ് ഒഫ് വെയ്ൽസ് മ്യൂസിയം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 51692,
    "questionText": " പ്രാതിനിധ്യമില്ലാതെ നികുതിയില്ല. ഇത് ഏതുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ സ്വാതന്ത്ര്യസമരം "
  },
  {
    "questionNum": 51693,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയഗാനമാണ് മില്ലി തരാന? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51694,
    "questionText": " വൈറ്റ് കോൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജലവൈദ്യുതി "
  },
  {
    "questionNum": 51695,
    "questionText": " ആതിരപ്പള്ളി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് നദിയിൽ? ",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 51696,
    "questionText": " ലോക്‌തക് ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് സംസ്ഥാനത്ത്? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 51697,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ഏറ്റവും വലിയ പേശി? ",
    "answerText": " ഗ്ളൂട്ടിയസ് മാക്സിമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 51698,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ആയില്യം തിരുനാൾ രാജാവിന്റെ സ്ഥാനാരോഹണം ഏത് വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": " എ . ഡി . 1861 "
  },
  {
    "questionNum": 51699,
    "questionText": " ഏത് സമുദ്രത്തിലാണ് ഗാലപ്പോഗോസ് ദ്വീപുകൾ‌‌‌? ",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 51700,
    "questionText": " ഏത് മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ കാലത്താണ് ഇംഗ്ളീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനിക്ക് ഇന്ത്യയിൽ ഫാക്ടറി നിർമ്മിക്കാൻ അനുമതി ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 51701,
    "questionText": " ഏത് മൃഗത്തിന്റെ പ്രിയപ്പെട്ട ആഹാരമാണ് അക്കേഷ്യ ഇലകൾ? ",
    "answerText": " ജിറാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 51702,
    "questionText": " വോൾഗ നദി ഏത് കടലിൽ പതിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കാസ്പിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51703,
    "questionText": " മാജിക് ജോൺസണുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സ്പോർട്സ്? ",
    "answerText": " ബാസ്കറ്റ് ബാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 51704,
    "questionText": " അഭിനവ ഭാരത സൊസൈറ്റിയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " വി . ഡി . സവാർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 51705,
    "questionText": " ആദ്യമായി പോസ്റ്റൽ സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1840
  },
  {
    "questionNum": 51706,
    "questionText": " വേവിച്ചാൽ നഷ്ടപ്പെടുന്ന വൈറ്റമിൻ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 51707,
    "questionText": " ജംഷഡ്പൂർ ഏത് വ്യവസായത്തിനു പ്രസിദ്ധം? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പുരുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 51708,
    "questionText": " സംക്ഷേപവേദാർത്ഥം 1772ൽ എവിടെനിന്നുമാണ് പ്രസിദ്ധപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 51709,
    "questionText": " ഗുപ്തവംശത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രശസ്തനായ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത വിക്രമാദിത്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51710,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ദുരിത നിവാരണ അതോറിറ്റിയുടെ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " മുഖ്യമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 51711,
    "questionText": " ടിഷ്യു കൾച്ചറിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹേബർലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 51712,
    "questionText": " തെക്കൻ തിരുവിതാംകൂറിലെ ചാന്നാർ സ്ത്രീകൾക്ക് മാറുമറയ്ക്കാൻ സ്വാതന്ത്ര്യം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ഉത്രം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 51713,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയിൽ അംഗത്വമുള്ള ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " മൊണാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 51714,
    "questionText": " തൊണ്ടമുള്ള് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഡിഫ്തീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 51715,
    "questionText": " ടാഗോറിനെ ഗ്രേറ്റ് സെന്റിനൽ എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 51716,
    "questionText": " ദുർഗാപൂർ സ്റ്റീൽ പ്ളാന്റ് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ സഹകരണത്തോടെയാണ് നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 51717,
    "questionText": " ദുഷ്യന്തൻ എന്ന കഥാപാത്രം കാളിദാസന്റെ ഏത് നാടകത്തിൽ? ",
    "answerText": " അഭിജ്ഞാന ശാകുന്തളം "
  },
  {
    "questionNum": 51718,
    "questionText": " ഭരണഘടനയിൽ ഇപ്പോൾ ഉള്ള പട്ടികകൾ? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 51719,
    "questionText": " കർണാടകത്തിലെ ശ്രാവണബൽഗോളയിൽ എത്ര വർഷത്തിലൊരിക്കലാണ് മഹാമസ്തകാഭിഷേകം നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 51720,
    "questionText": " ഹിമറ്റൂറിയ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " മൂത്രത്തിൽ രക്തം കാണപ്പെടുന്ന അവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 51721,
    "questionText": " ആദ്യമായി മലയാളം അച്ചടിച്ചത് ഏത് രാജ്യത്ത്? ",
    "answerText": " ഹോളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 51722,
    "questionText": " ബുദ്ധനെ ഏഷ്യയുടെ വെളിച്ചം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ ആർനോൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 51723,
    "questionText": " ലോകമഹായുദ്ധങ്ങൾക്ക് പ്രധാന വേദിയായ വൻകര? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 51724,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാരവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട രംഗമേത്? ",
    "answerText": " സാഹിത്യം "
  },
  {
    "questionNum": 51725,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പൗരനായ ഒരാൾക്ക് ഏത് വിഷയത്തിലാണ് ആദ്യമായി നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " സാഹിത്യം "
  },
  {
    "questionNum": 51726,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ഏത് മേഖലയിലെ മികവിനെ ആദരിക്കാനാണ് നൽകുന്നത്? ",
    "answerText": " സാഹിത്യം . "
  },
  {
    "questionNum": 51727,
    "questionText": " പെൻഗ്വിൻ പക്ഷികളുടെ വാസസ്ഥലത്തിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " റൂക്കറി "
  },
  {
    "questionNum": 51728,
    "questionText": " റെയിൽവേയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജോർജ് സ്റ്റീഫൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 51729,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് പാർട്ടിയുടെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " പി . കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 51730,
    "questionText": " ക്യോട്ടോ പ്രോട്ടോക്കോൾ ഒപ്പുവച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 51731,
    "questionText": " ഹോക്കി മാന്ത്രികൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ധ്യാൻ ചന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 51732,
    "questionText": " ഡി.എൻ.എയുടെ ഘടന കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാട്സണും ക്രിക്കും "
  },
  {
    "questionNum": 51733,
    "questionText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതിയുടെ പഴയ പേര്‌? ",
    "answerText": " മുൽ ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 51734,
    "questionText": " താപത്തിന്റെ ഏറ്റവും മികച്ച ചാലകം? ",
    "answerText": " വെള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 51735,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് നക്ഷത്രബംഗ്ളാവ് ആരംഭിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 51736,
    "questionText": " തൈറോക്സിന്റെ കുറവുകാരണം കുട്ടികളിലുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ക്രെട്ടിനിസം "
  },
  {
    "questionNum": 51737,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാലയുടെ ആദ്യ ചാൻസലർ? ",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 51738,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ മലകളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പശടുന്ന സുഖവാസ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ഉദകമണ്ഡലം ( ഊട്ടി ) "
  },
  {
    "questionNum": 51739,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 51740,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനപ്രദേശമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 51741,
    "questionText": " കാക്കാരശ്ശി നാടകത്തിന്റെ രചയിതാവായി കണക്കാക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊല്ലക കേശവപിള്ള ആശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51742,
    "questionText": " കാരറ്റ് ആദ്യമായി കൃഷി ചെയ്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51743,
    "questionText": " രാമായണത്തിന്റെ അധ്യായങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " കാണ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 51744,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പൈനാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 51745,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യ ആക്രമിച്ച ആദ്യ മുസ്ലിം ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 51746,
    "questionText": " ഷിക് ടെസ്റ്റ് ഏതു രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഡിഫ്തീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 51747,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഗവർണർ? ",
    "answerText": " ശാരദാ മുഖർജി (1977-78) "
  },
  {
    "questionNum": 51748,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കസ് എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിൽ പ്രധാനമായും പ്രതിപാദിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മലബാറിലെ സസ്യങ്ങളെപ്പറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 51749,
    "questionText": " വലിപ്പത്തിൽ എത്രാം സ്ഥാനമാണ് ഇടുക്കി ജില്ലയ്ക്ക്? ",
    "answerText": " രണ്ടാംസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 51750,
    "questionText": " ചോളന്മാരുടെ പ്രധാന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കാവേരി പട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 51751,
    "questionText": " താൻസൻ സമ്മാനം നൽകുന്നത് ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ ഗവൺമെന്റാണ്? ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 51752,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ മിസ്റ്റിക് കവി എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ജി . ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 51753,
    "questionText": " ചേര രാജാക്കന്മാരിൽ ഏറ്റവും പ്രധാനി? ",
    "answerText": " ചെങ്കുട്ടുവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51754,
    "questionText": " മദർ തെരേസയുടെ അന്ത്യ വിശ്രമ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മദർ ഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 51755,
    "questionText": " ആരുടെ നാവിക സേനാമേധാവിയായിരുന്നു കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാർ? ",
    "answerText": " സാമൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 51756,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി വിള ഇൻഷുറൻസ് ഏർപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 51757,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പോർച്ചുഗീസുകാർ സ്ഥാപിച്ച ആദ്യത്തെ സെമിനാരി? ",
    "answerText": " വാരാപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 51758,
    "questionText": " ഇംഗ്ളണ്ടിനെയും ഫ്രാൻസിനെയും കടലിനടിയിലൂടെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന റെയിൽമാർഗ്ഗം? ",
    "answerText": " ചാനൽ ടണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51759,
    "questionText": " ആര്യഭട്ടൻ ജനിച്ച ആർമകം എന്ന സ്ഥലത്തിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര്? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 51760,
    "questionText": " ഉത്തരേന്ത്യയിൽ വീശുന്ന ചൂടുള്ള പ്രാദേശിക വാതം? ",
    "answerText": " ലൂ "
  },
  {
    "questionNum": 51761,
    "questionText": " ഉത്തരേന്ത്യയുടെ മാഞ്ചസ്റ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന, യു.പിയിലെ നഗരം? ",
    "answerText": " ഡാൻ ബ്രൗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 51762,
    "questionText": " ഉത്തരേന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി വിള ഇൻഷുറൻസ് ഏർപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 51763,
    "questionText": " ഉത്തരേന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സമ്പൂർണ്ണ സാക്ഷരത നേടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " അജ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 51764,
    "questionText": " ഉപ്പുകഴിഞ്ഞാൽ കടൽവെള്ളത്തിൽ നിന്ന് വാണിജ്യപരമായ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉൽപാദിപ്പിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " അയഡിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51765,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഡി.ടി.എസ് ചലച്ചിത്രം? ",
    "answerText": " മില്ലെനിയം സ്റ്റാർസ് "
  },
  {
    "questionNum": 51766,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാരെ ഡച്ചുകാർ കൊച്ചിയിൽ നിന്നു പുറത്താക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1663
  },
  {
    "questionNum": 51767,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസ് ഈസ്റ്റ് ആഫ്രിക്കയുടെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " മൊസാംബിക് "
  },
  {
    "questionNum": 51768,
    "questionText": " ലോക കംപ്യൂട്ടർ സാക്ഷരതാ ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 51769,
    "questionText": " ഉപ്പിന്റെ ഉൽപാദനത്തിൽ ഒന്നാംസ്ഥാനമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 51770,
    "questionText": " മുഗൾ ഭരണകാലത്തെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " പേർഷ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51771,
    "questionText": " മൂർത്തിദേവി അവാർഡ് ഏത് മേഖലയിലാണ് നൽകുന്നത്? ",
    "answerText": " സാഹിത്യം "
  },
  {
    "questionNum": 51772,
    "questionText": " മൗലാനാ അബുൾ കലാം ആസാദിന്റെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " മെക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 51773,
    "questionText": " പ്ളാസ്റ്റിക് സർജറിയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സുശ്രുതൻ . "
  },
  {
    "questionNum": 51774,
    "questionText": " ഭാവനാസൗധത്തിൽ നിന്നിറങ്ങിവരിക നീ ജീവചൈതന്യം സദാ തുടിക്കും രംഗങ്ങളിൽ ആമഗ്നമായീടട്ടെ നിൻ കരൾ മനുഷ്യർ തന്നാശയിൽ, പ്രതീക്ഷയിൽ, ധാർമ്മിക രണത്തിലും ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " എം . പി . അപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51775,
    "questionText": " വിക്രം സാരാഭായ് ബഹിരാകാശ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " തുമ്പ  "
  },
  {
    "questionNum": 51776,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബഹിരാകാശ ഗവേഷണ പദ്ധതിയുടെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " വിക്രം സാരാഭായ്  "
  },
  {
    "questionNum": 51777,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " തുമ്പ  "
  },
  {
    "questionNum": 51778,
    "questionText": " സൂര്യസിദ്ധാന്തിക എന്ന ജ്യോതിശാസ്ത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ആര്യഭട്ടൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 51779,
    "questionText": " ഭൂമിയാണ് പ്രപഞ്ചത്തിന്റെകേന്ദ്രം എന്ന സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " ടോളമി  "
  },
  {
    "questionNum": 51780,
    "questionText": " ഹാർമണീസ് ഒഫ് ദ വേൾഡ് എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " ജോഹന്നാസ് കെപ്ലർ  "
  },
  {
    "questionNum": 51781,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ജ്യോതിശാസ്ത്ര വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 51782,
    "questionText": " ഹാലിയുടെ വാൽനക്ഷത്രം അവസാനമായി പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 51783,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചം വികസിച്ചുകൊണ്ടിരിക്കുകയാണ് എന്ന് ആദ്യം പ്രസ്താവിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " എഡ് വിൻ ഹബിൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 51784,
    "questionText": " യൂറിഗഗാറിന്റെ ആദ്യ ബഹിരാകാശ യാത്ര എന്നായിരുന്നു?  ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 51785,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്ത് എത്തിയ ആദ്യ വനിതയാര്?  ",
    "answerText": " വാലന്റീന തെരഷ് കോവ  "
  },
  {
    "questionNum": 51786,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ എവറസ്റ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആനമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 51787,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിൽ ഏറ്റവും അധികമുള്ള മൂലകമേത്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 51788,
    "questionText": " ഗുരുത്വാകർഷണ ബലത്താൽ കൂട്ടമായി കാണുന്ന നക്ഷത്ര സമൂഹങ്ങളെ എന്തു വിളിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ഗ്യാലക്സികൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 51789,
    "questionText": " സൂര്യനേറ്റവും അടുത്തുള്ള നക്ഷത്രമേത്?  ",
    "answerText": " പ്രോക്സിമ സെന്റുറി  "
  },
  {
    "questionNum": 51790,
    "questionText": " ഏത് ഗ്രഹങ്ങൾക്കിടയിലാണ് ക്ഷുദ്രഗ്രഹങ്ങൾ കാണുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചൊവ്വ, വ്യാഴം  "
  },
  {
    "questionNum": 51791,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്ന് ദൃശ്യമാവുന്ന സൂര്യന്റെ പ്രതലം അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഫോട്ടോസ്ഫിയർ  "
  },
  {
    "questionNum": 51792,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ ഏറ്റവും അധികം അടങ്ങിയ മൂലകമേത്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 51793,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശം ഭൂമിയിലെത്താൻ വേണ്ട സമയമെത്ര?  ",
    "answerText": " 8.2 മിനിട്ട്  "
  },
  {
    "questionNum": 51794,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിന്റെ കൊളംബസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി?  ",
    "answerText": " യൂറിഗഗാറിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 51795,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്ത് നടന്ന ആദ്യ വ്യക്തിയാര്?  ",
    "answerText": " അലക്സി ലിയനോവ്  "
  },
  {
    "questionNum": 51796,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ പലായന പ്രവേഗം എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": " 11.2 km/sec"
  },
  {
    "questionNum": 51797,
    "questionText": " കിഴക്കുനിന്ന് പടിഞ്ഞാറോട്ടുകറങ്ങുന്ന ഗ്രഹമേത്?  ",
    "answerText": " ശുക്രൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 51798,
    "questionText": " ചുവന്ന ഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹമേത്?  ",
    "answerText": " ചൊവ്വ  "
  },
  {
    "questionNum": 51799,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ചൊവ്വാ ദൗത്യമായ മംഗൾയാൻ വിക്ഷേപിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 2013 നവംബർ 5  "
  },
  {
    "questionNum": 51800,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മംഗൾയാനെ വിക്ഷേപിക്കാൻ ഉപയോഗിച്ച റോക്കറ്റ് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " PSLV C_25"
  },
  {
    "questionNum": 51801,
    "questionText": " 2013 ൽ അമേരിക്ക ചൊവ്വയിലേക്കയച്ച പര്യവേക്ഷണ പേടകമേത്?  ",
    "answerText": " മാവെൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 51802,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപഗ്രഹമായ ഗാനിമീഡ് ഏതു ഗ്രഹത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹമാണ്?  ",
    "answerText": " വ്യാഴം  "
  },
  {
    "questionNum": 51803,
    "questionText": " ടെലിസ്‌കോപ്പിന്റെ സഹായത്തോടെ കണ്ടെത്തിയ ആദ്യ ഗ്രഹമേത്?  ",
    "answerText": " യുറാനസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 51804,
    "questionText": " ടൈറ്റനെ കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യൻ ഹൈജൻസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 51805,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ കാറ്റു വീശുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 51806,
    "questionText": " ഭരത് അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാള നടൻ?  ",
    "answerText": " പി.ജെ. ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 51807,
    "questionText": " കേരള ചലച്ചിത്ര അക്കാഡമിയുടെ ആദ്യ ചെയർമാൻ?  ",
    "answerText": " ഷാജി എൻ. കരുൺ "
  },
  {
    "questionNum": 51808,
    "questionText": " ചെമ്മീന്റെ സംവിധായകൻ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " രാമു കാര്യാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 51809,
    "questionText": " വാസ്തുഹാരയുടെ സംവിധായകൻ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " അരവിന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51810,
    "questionText": " ചെമ്മീൻ എന്ന ചലച്ചിത്രത്തിന്റെ തിരക്കഥാകൃത്ത് ആര്?  ",
    "answerText": " എസ്.എൽ. പുരം സദാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51811,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ നിയോ റിയലസ്റ്റിക് ചിത്രം?  ",
    "answerText": " ന്യൂസ് പേപ്പർ ബോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 51812,
    "questionText": " ഇല്ലിക്കുന്നിലെ ബാസൽ മിഷൻ ബംഗ്ളാവിൽ നിന്നും 1847ൽ രാജ്യസമാചാരം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " ഹെർമൻ ഗുണ്ടർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 51813,
    "questionText": " മീശപ്പുലി മല ഏത് ജില്ലയിലാണ് ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 51814,
    "questionText": " ആംഗലസാമ്രാജ്യം രചിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " എ.ആർ.രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 51815,
    "questionText": " ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബരം പുറപ്പെടുവിച്ച തീയതി?  ",
    "answerText": " 1936 നവംബർ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 51816,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ മജിസ്ട്രേട്ട്?  ",
    "answerText": " ഓമനക്കുഞ്ഞമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 51817,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ റവന്യൂമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " കെ.ആർ. ഗൗരി അമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 51818,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തിന് വേദിയായത്?  ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 51819,
    "questionText": " പിന്നാക്ക സമുദായങ്ങൾക്ക് നിയമസഭയിൽ മതിയായ പ്രാതിനിദ്ധ്യം നേടാൻ സംഘടിപ്പിക്കപ്പെട്ട പ്രക്ഷോഭം?  ",
    "answerText": " നിവർത്തന പ്രക്ഷോഭം "
  },
  {
    "questionNum": 51820,
    "questionText": " ഒന്നാം കേരള നിയമസഭയിൽ എത്ര സീറ്റുകളുണ്ടായിരുന്നു?  ",
    "answerText": 126
  },
  {
    "questionNum": 51821,
    "questionText": " ബേക്കൽകോട്ട ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 51822,
    "questionText": " ക്രിസ്തുഭാഗവതം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " പി.സി. ദേവസ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 51823,
    "questionText": " മലബാറിൽ ആദ്യത്തെ കർഷകസംഘം രൂപംകൊണ്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 51824,
    "questionText": " അഗസ്ത്യാർകൂടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന താലൂക്ക് ",
    "answerText": " നെടുമങ്ങാട് "
  },
  {
    "questionNum": 51825,
    "questionText": " കോളേജ് ഒഫ് ഹോർട്ടികൾച്ചർ എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " വെള്ളാനിക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 51826,
    "questionText": " യുനസ്കോയുടെ അംഗീകാരം ലഭിച്ച കേരളത്തിലെ ഏക കലാരൂപം?  ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 51827,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജൂൺ മാസം മുതൽ മഴ ലഭിക്കാൻ ഇടയാക്കുന്ന കാറ്റ്?  ",
    "answerText": " തെക്കുപടിഞ്ഞാറൻ മൺസൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 51828,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഒരു റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ മാത്രമുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 51829,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ബാങ്ക്?  ",
    "answerText": " നെടുങ്ങാടി ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 51830,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചുരം ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 51831,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 51832,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മലകൾ ഇല്ലാത്ത ജില്ല?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 51833,
    "questionText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാരുടെ ജന്മദേശം?  ",
    "answerText": " ലക്കിടി "
  },
  {
    "questionNum": 51834,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയെ കിഴക്കിന്റെ വെനീസ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കഴ്സൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 51835,
    "questionText": " കുട്ടനാടിന്റെ ഇതിഹാസകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നോവലിസ്റ്റ്?  ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 51836,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഗ്രന്ഥശാലാ പ്രസ്ഥാനത്തിന് അടിത്തറയിട്ടത്?  ",
    "answerText": " പി.എൻ.പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 51837,
    "questionText": " കായിക കേരളത്തിന്റെ പിതാവ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നതാരെ?  ",
    "answerText": " കേണൽ ഗോദവർമ്മരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 51838,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ആയി നിയമിതനായ കേരളീയൻ?  ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് കെ.ജി. ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51839,
    "questionText": " ഏഴിമല നാവിക അക്കാഡമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 51840,
    "questionText": " കേരളത്തെ നീലഗിരിയുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരമേത്?  ",
    "answerText": " നാടുകാണി "
  },
  {
    "questionNum": 51841,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാന്റെ അമിതോപയോഗം നിമിത്തം ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദുരന്തമനുഭവിക്കുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 51842,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വാർത്താപത്രികയായ രാജ്യസമാചാരം പ്രസിദ്ധീകരിച്ച സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " തലശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 51843,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ലക്ഷംവീട് പദ്ധതി ആരംഭിച്ച മന്ത്രി:  ",
    "answerText": " എം.എൻ.ഗോവിന്ദൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 51844,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ ഷിപ്പ്‌യാർഡിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ കപ്പൽ?  ",
    "answerText": " റാണി പത്മിനി "
  },
  {
    "questionNum": 51845,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ഡ്രൈവ് ഇൻ ബീച്ച്?  ",
    "answerText": " മുഴുപ്പിലങ്ങാട് "
  },
  {
    "questionNum": 51846,
    "questionText": " ദ്വതിയാക്ഷരപ്രാസവാദത്തിന് അനുകൂലമായി ഉള്ളൂർ രചിച്ച മഹാകാവ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഉമാകേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 51847,
    "questionText": " 'മാംസനിബന്ധമല്ല രാഗം' എന്ന ആശാന്റെ പ്രഖ്യാപനം ഏത് കൃതിയിലൂടെയായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ലീല "
  },
  {
    "questionNum": 51848,
    "questionText": " നിരണം കവികളുടെ മറ്റൊരു പേര് എന്ത്?  ",
    "answerText": " കണ്ണശന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 51849,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രാചീന മണിപ്രവാള ഗ്രന്ഥം ഏത്?  ",
    "answerText": " വൈശികതന്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 51850,
    "questionText": " കേരളകാളിദാസൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51851,
    "questionText": " കേരള വ്യാസൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?‌  ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ കുഞ്ഞിക്കുട്ടൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51852,
    "questionText": " വയനാട്ടിലെ തിരുനെല്ലിയുടെ പശ്ചാത്തലത്തിൽ വത്സല എഴുതിയ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 51853,
    "questionText": " അക്ഷേപഹാസ്യം കലർന്ന ഒ.വി. വിജയന്റെ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ധർമ്മപുരാണം "
  },
  {
    "questionNum": 51854,
    "questionText": " 'ഋതുമതി' എന്ന നാടകത്തിന്റെ രചയിതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " പ്രേംജി "
  },
  {
    "questionNum": 51855,
    "questionText": " ബാലസാഹിത്യത്തിൽ പുതിയ മാനങ്ങൾ കണ്ടെത്തിയ സാഹിത്യകാരൻ ആര്?  ",
    "answerText": " പി. നരേന്ദ്രനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 51856,
    "questionText": " നാടകക്കളരി എന്ന ആശയത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 51857,
    "questionText": " പുരാണ കൃതികളുടെ പുനരാഖ്യാനത്തിലൂടെ കുട്ടികളിൽ കഥാബോധനം ജനിപ്പിച്ച ബാലസാഹിത്യകാരൻ ആര്?  ",
    "answerText": " മാലി (മാധവൻനായർ) "
  },
  {
    "questionNum": 51858,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സഞ്ചാരസാഹിത്യകാരൻ ആര്?  ",
    "answerText": " പാറേമ്മക്കൽ തോമാക്കത്തനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 51859,
    "questionText": " കാദംബരിയുടെ രചയിതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " ബാണഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51860,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയ്ക്കു പറയുന്ന മറ്റൊരു പേരെന്താണ്?  ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപ്പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 51861,
    "questionText": " കഥകളി പ്രകാശികയുടെ കർത്താവ് ആര്?  ",
    "answerText": " മാത്തുകുഞ്ഞുപിള്ള പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 51862,
    "questionText": " കവി മൃഗാവലി എഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " ഒടുവിൽ കുഞ്ഞികൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51863,
    "questionText": " വൈലോപ്പിള്ളിയെപ്പറ്റി സച്ചിദാനന്ദൻ എഴുതിയ വിലാപകാവ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇവനെക്കൂടി "
  },
  {
    "questionNum": 51864,
    "questionText": " ശ്രീ എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 51865,
    "questionText": " വീണപൂവ് ഏത് മാസികയിലാണ് ആദ്യം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മിതവാദി "
  },
  {
    "questionNum": 51866,
    "questionText": " കേരളീയ പശ്ചാത്തലത്തിൽ എഴുതപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാള നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഘാതകവധം "
  },
  {
    "questionNum": 51867,
    "questionText": " പന്തം കെ.പി. എന്നറിയപ്പെട്ട കവി ആര്?  ",
    "answerText": " കെ.പി. രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 51868,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിന്റെ ഇതിഹാസകാരൻ ആര്?  ",
    "answerText": " സി.വി. രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 51869,
    "questionText": " നമ്പൂതിരി തറവാടുകളിൽ നടന്നുവന്ന അനാചാരങ്ങളെ അടിസ്ഥാനമാക്കി മുത്തിരിങ്ങോട്ട് നമ്പൂതിരി എഴുതിയ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " അപ്ഫന്റെ മകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 51870,
    "questionText": " ഉറൂബിന് പ്രഥമ കേരള സാഹിത്യ പുരസ്കാരം നേടിക്കൊടുത്ത നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഉമ്മാച്ചു "
  },
  {
    "questionNum": 51871,
    "questionText": " സ്വന്തംകുടുംബ ജീവിതകഥ പറയുന്ന ബഷീറിന്റെ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " പാത്തുമ്മയുടെ ആട് "
  },
  {
    "questionNum": 51872,
    "questionText": " അഖിലാണ്ഡമണ്ഡലം അണിയിച്ചൊരുക്കി എന്ന പ്രാർത്ഥനാ ഗാനത്തിന്റെ രചയിതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " പന്തളം കെ.പി. "
  },
  {
    "questionNum": 51873,
    "questionText": " ചെറുകാടിനെ ശ്രദ്ധേയനക്കിയ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " മണ്ണിന്റെ മാറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51874,
    "questionText": " അരനാഴിക നേരത്തിൽ പാറപ്പുറം സമ്പന്നമാക്കുന്ന കേന്ദ്രകഥാപാത്രം ഏത്?  ",
    "answerText": " കുഞ്ഞേനാച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51875,
    "questionText": " ആധുനിക മലയാള കവിതകളിലെ അയ്യപ്പനാശാൻ എന്ന് ചുള്ളിക്കാട് വിശേഷിപ്പിച്ച കവി ആര്?  ",
    "answerText": " എ. അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51876,
    "questionText": " എസ്.കെ. പൊറ്റക്കാട് എഴുതിയ ഒരു ദേശത്തിന്റെ കഥയിലെ പ്രധാന കഥാപാത്രം ആര്?  ",
    "answerText": " ശ്രീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51877,
    "questionText": " ആശാൻ സമ്മാനത്തിന് അർഹനായശേഷം തെരുവീഥിയിൽ അനാഥനായി മരിച്ചുകിടന്ന കവി ആര്?  ",
    "answerText": " എ.അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51878,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ നോവലിസ്റ്റ് ?  ",
    "answerText": " ജെ. പാറുക്കുട്ടിഅമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 51879,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്റെ ജീവിതത്തെ അടിസ്ഥാനമാക്കി പെരുമ്പടവം എഴുതിയ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " നാരായണം "
  },
  {
    "questionNum": 51880,
    "questionText": " ആത്മകഥാപരമായ അനുഭവങ്ങൾ എന്ന നോവലിന്റെ രചയിതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " നന്തനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 51881,
    "questionText": " മയ്യഴിയുടെ കഥാകാരൻ ആര്?  ",
    "answerText": " എം. മുകുന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51882,
    "questionText": " സെക്രട്ടേറിയറ്റിന്റെ പശ്ചാത്തലത്തിൽ തകഴി എഴതിയ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഏണിപ്പടികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 51883,
    "questionText": " ഏറെ വിമർശനങ്ങൾ ഏറ്റുവാങ്ങിയ ബഷീറിന്റെ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ശബ്ദങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 51884,
    "questionText": " കുട്ടികൾക്കുവേണ്ടിയുള്ള ബാലശാസ്ത്ര കൃതികൾ രചിക്കുന്നതിന് നേതൃത്വം നൽകിയവരിൽ പ്രമുഖൻ ആര്?  ",
    "answerText": " പി.ടി. ഭാസ്കരപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 51885,
    "questionText": " എൻ.പി. മുഹമ്മദിന്റെ ആക്ഷേപഹാസ്യനോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഹിരണ്യകശു "
  },
  {
    "questionNum": 51886,
    "questionText": " കുടുംബശ്രീ ആവിഷ്കരിച്ച് നടപ്പിലാക്കിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 51887,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും വിസ്തീർണം കുറഞ്ഞ മുനിസിപ്പാലിറ്റി?  ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 51888,
    "questionText": " തമിഴ്‌നാടും കർണാടകയുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന കേരളത്തിലെ താലൂക്ക് ?  ",
    "answerText": " സുൽത്താൻ ബത്തേരി "
  },
  {
    "questionNum": 51889,
    "questionText": " ആദ്യ തദ്ദേശസ്വയംഭരണ വകുപ്പ് മന്ത്രി?  ",
    "answerText": " പി.കെ. ചാത്തൻമാസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 51890,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ തദ്ദേശസ്വയംഭരണ വകുപ്പ് മന്ത്രി?  ",
    "answerText": " സി. കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51891,
    "questionText": " വാസ്കോഡഗാമ കപ്പലിറങ്ങിയ കാപ്പാട് ഏതു പഞ്ചായത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ചേമഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 51892,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും കുറവ് ജനസംഖ്യയുള്ള താലൂക്ക് ?  ",
    "answerText": " മല്ലപ്പള്ളി (പത്തനംതിട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 51893,
    "questionText": " കഡസ്ട്രൽ ഭൂപടങ്ങൾ എന്തിന്റെ വിശദമായ ചിത്രീകരണമാണ്?  ",
    "answerText": " ഒരു ഗ്രാമത്തിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 51894,
    "questionText": " ഏറ്റവും ജനസംഖ്യയുള്ള ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്?  ",
    "answerText": " ബേപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 51895,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറവ് ജനസംഖ്യയുള്ള നഗരസഭ?  ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 51896,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ താലൂക്കുകളുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 51897,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സർക്കാരിന്റെ നിർമൽ പുരസ്കാരം നേടിയ ആദ്യത്തെ പഞ്ചായത്ത്?  ",
    "answerText": " പീലിക്കോട് (കാസർകോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 51898,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള താലൂക്ക് ?  ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര "
  },
  {
    "questionNum": 51899,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഗ്രാമപഞ്ചായത്തുകളുടെ വാർഡുകളുടെ എണ്ണം പരമാവധി എത്രവരെയാകും?  ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 51900,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ച് വില്ലേജുകളുള്ള താലൂക്ക് ?  ",
    "answerText": " കുന്നത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 51901,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ടെക്‌നോപാർക്ക് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 51902,
    "questionText": " വൻകിട - ഇടത്തരം വ്യവസായ സ്ഥാപനങ്ങൾ ആരംഭിക്കാനുള്ള സാമ്പത്തിക സഹായം ലഭ്യമാക്കുന്ന സ്ഥാപനം?  ",
    "answerText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് സ്മാൾ സ്കെയിൽ ഇൻഡസ്ട്രീസ് കോർപറേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51903,
    "questionText": " വ്യവസായിക വികസനത്തിനുവേണ്ടി വ്യവസായ പാർക്കുകൾ വികസിപ്പിക്കുക എന്ന ലക്ഷ്യത്തോടെ കിൻഫ്ര രൂപീകരിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 51904,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കടലാസ് രഹിത സർക്കാർ ഓഫീസ് ?  ",
    "answerText": " ഐ.ടി മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51905,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന കൈത്തറി നെയ്‌ത്ത് സഹകരണ സംഘം (ഹാൻടെക്സ്) സ്ഥാപിതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 51906,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വ്യവസായങ്ങളുള്ളത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 51907,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് കാഷ്യു ഡെവലപ്‌മെന്റ് കോർപറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 51908,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ഹാൻഡ്‌ലൂം ഡവലപ്‌മെന്റ് കോർപറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം ?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 51909,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് വുഡ് ഇൻഡസ്ട്രീസിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 51910,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് കയർ കോർപറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 51911,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സാമ്പത്തിക രംഗത്തെ വ്യവസായം ഏത് മേഖലയിലുൾപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " ദ്വിതീയ മേഖല "
  },
  {
    "questionNum": 51912,
    "questionText": " ഓട് വ്യവസായത്തിൽ മുൻപന്തിയിൽ നിൽക്കുന്ന കേരളത്തിലെ പട്ടണ പ്രദേശമേതാണ് ?  ",
    "answerText": " ഫറോക്ക് (കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 51913,
    "questionText": " 1989ൽ സുപ്രീംകോടതിയിലെ ആദ്യ വനിതാ ജഡ്ജിയായ വ്യക്തി ആര്?  ",
    "answerText": " ഫാത്തിമാബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 51914,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നീതിന്യായ രംഗത്ത് ആധുനികവത്‌കരണത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " കേണൽ മൺറോ "
  },
  {
    "questionNum": 51915,
    "questionText": " ബന്ദ് ആഹ്വാനം ചെയ്യുന്നത് ഭരണഘടനാ വിരുദ്ധമാണെന്ന് കേരള ഹൈക്കോടതി വിധിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1997 ജൂലായ് 28 "
  },
  {
    "questionNum": 51916,
    "questionText": " പാലക്കാട് ചുരത്തിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 51917,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയുടെ അധികാര പരിധിയിലുള്ള ലക്ഷദ്വീപിലെ ഏക ജില്ലാ കോടതി ഏത്?  ",
    "answerText": " കവരത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 51918,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ചീഫ് ജസ്റ്റിസായിരുന്ന വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " എം.എസ്. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51919,
    "questionText": " വയനാട് ചുരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " താമരശേരി ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 51920,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ലീഗൽ സർവീസ് അതോറിട്ടിയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 51921,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതിയിലെ ആദ്യ മലയാളി ജഡ്ജി?  ",
    "answerText": " പി. ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51922,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി ഒരു സമഗ്ര വിദ്യാഭ്യാസ നിയമം കൊണ്ടുവന്ന വിദ്യാഭ്യാസ മന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 51923,
    "questionText": " തുടർ വിദ്യാഭ്യാസ കേന്ദ്രങ്ങൾ എന്നാൽ?  ",
    "answerText": " നവസാക്ഷരരിലെ സാക്ഷരത നിലനിറുത്താൻ സ്ഥാപിതമായ പ്രാദേശിക കേന്ദ്രങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 51924,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സർവകലാശാലകളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 51925,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അഭ്യസ്തവിദ്യരായ സ്ത്രീകളുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 51926,
    "questionText": " ശബരിമല ശാസ്താക്ഷേത്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51927,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ഗരുഡക്ഷേത്രം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " തൃപ്പങ്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 51928,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മുസ്ളിം പള്ളിയും ക്രിസ്ത്യൻ പള്ളിയും എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 51929,
    "questionText": " ഭരതപ്രതിഷ്ഠയുള്ളകേരളത്തിലെ ഏക ക്ഷേത്രം?  ",
    "answerText": " കൂടൽമാണിക്യക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 51930,
    "questionText": " ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബരത്തിനു മുമ്പും നാനാജാതി മതസ്ഥർക്ക് പ്രവേശനമുണ്ടായിരുന്ന ക്ഷേത്രമേത്?  ",
    "answerText": " ഓച്ചിറ പരബ്രഹ്മ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 51931,
    "questionText": " വാസ്‌കോഡഗാമയെ ആദ്യം അടക്കം ചെയ്ത പള്ളി?  ",
    "answerText": " സെന്റ് ഫ്രാൻസിസ് പള്ളി (കൊച്ചി) "
  },
  {
    "questionNum": 51932,
    "questionText": " കെ.എസ്.ആർ.ടി.സിയുടെ രജിസ്‌ട്രേഷൻ നമ്പർ?  ",
    "answerText": " കെ.എൽ. 15 "
  },
  {
    "questionNum": 51933,
    "questionText": " കെ.എസ്.ആർ.ടി.സി നിലവിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 51934,
    "questionText": " ജനശതാബ്ദി എക്സ്പ്രസ് കേരളത്തിൽ ഏതെല്ലാം നഗരങ്ങളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 51935,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി റെയിൽവേ ആരംഭിച്ച കമ്പനി?  ",
    "answerText": " മദ്രാസ് റെയിൽവേ കമ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 51936,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം വിമാനത്താവളം അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളമാക്കിയത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 1991 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 51937,
    "questionText": " കേരളത്തിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ഏക ദേശീയ ജലപാത?  ",
    "answerText": " ദേശീയ ജലപാത 3 (വെസ്റ്റ് കോസ്റ്റ് കനാൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 51938,
    "questionText": " ബേപ്പൂർ മുതൽ തിരൂർ വരെയുള്ള ആദ്യത്തെ തീവണ്ടിപ്പാതയുടെ നീളം എത്ര?  ",
    "answerText": " 19 മൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51939,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ റെയിൽവേ ജംഗ്ഷനുകൾ എത്ര?  ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 51940,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രധാന തുറമുഖമാണ്?  ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 51941,
    "questionText": " തരംഗദൈർഘ്യം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പ്രകാശവർണം?  ",
    "answerText": " വയലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 51942,
    "questionText": " നാടുകാണിചുരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 51943,
    "questionText": " ഓ ഹെൻട്രി എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാരെ?  ",
    "answerText": " വില്യം സിഡ്നി പോർട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 51944,
    "questionText": " 'മാർക്ക് ട്വയിൻ' എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാരെ?  ",
    "answerText": " സാമുവൽ എൽ ക്ളെമൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 51945,
    "questionText": " ഒരു മാധ്യമത്തിന്റെ സഹായമില്ലാതെ താപം പ്രസരിക്കുന്ന രീതിയാണ്?  ",
    "answerText": " വികരണം "
  },
  {
    "questionNum": 51946,
    "questionText": " ദ്രാവകങ്ങൾ ഒന്നും തന്നെ ഉപയോഗിച്ചിട്ടില്ലാത്ത ബാരോമീറ്റർ?  ",
    "answerText": " അനിറോയിഡ് ബാരോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 51947,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ മലയാളി ഗവർണർ?  ",
    "answerText": " വി.പി. മേനോൻ, 1951ൽ ഒറീസയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51948,
    "questionText": " രണ്ടാം അശോകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാരെ?  ",
    "answerText": " കനിഷ്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51949,
    "questionText": " ആരുടെ രചനയാണ് ഒഥല്ലോ?  ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 51950,
    "questionText": " കൊച്ചി സ്റ്റോക്ക് എക്സ്‌ചേഞ്ച് സ്ഥാപിച്ച വർഷം ഏത്?  ",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 51951,
    "questionText": " 1890ൽ ആദ്യമായി ജനസംഖ്യ കണക്കാക്കിയ രാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 51952,
    "questionText": " അറബിക്കടലിന് പുരാതന ഗ്രീക്കുകാർ നൽകിയ പേര് എന്ത്?  ",
    "answerText": " എറിത്രേറിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51953,
    "questionText": " മൈ ചൈൽഡ് ഹുഡ് ഡെയ്സ് ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " തസ്ളീമ നസ്ലിം "
  },
  {
    "questionNum": 51954,
    "questionText": " കനിഷ്‌കൻ ബുദ്ധമതത്തിന്റെ ഏതു വിഭാഗമാണ് സ്വീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മഹായാനം "
  },
  {
    "questionNum": 51955,
    "questionText": " സൂര്യൻ കഴിഞ്ഞാൽ ഭൂമിയുടെ ഏറ്റവും അടുത്ത നക്ഷത്രം ഏത്?  ",
    "answerText": " പ്രോക്സിമ സെന്റൗറി "
  },
  {
    "questionNum": 51956,
    "questionText": " ശബ്ദതീവ്രത അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം?  ",
    "answerText": " ഫോണോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 51957,
    "questionText": " ഐ.എൻ.എസ്, യു.പി.എ എന്നിവ ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ വാർത്താ ഏജൻസികളാണ്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 51958,
    "questionText": " അലിഗാർ മുസ്ളിം യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " സർ. സയ്യിദ് അഹമ്മദ്ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51959,
    "questionText": " മഞ്ഞുകട്ട ജലത്തിൽ പൊങ്ങിക്കിടക്കുന്നതിനു കാരണം?  ",
    "answerText": " ജലത്തെക്കാൾ മഞ്ഞുകട്ടയ്ക്ക് സാന്ദ്രത കുറവാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 51960,
    "questionText": " അമർനാഥ് തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രം എവിടെ?  ",
    "answerText": " കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 51961,
    "questionText": " ജലത്തിനടിയിൽ ശബ്ദമളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോഫോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 51962,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ എ.ആർ. രാജരാജവർമ്മയെ അനുസ്മരിച്ച് എഴുതിയ കാവ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " പ്രരോദനം "
  },
  {
    "questionNum": 51963,
    "questionText": " മാൻ ഒഫ് ബ്ളഡ് ആൻഡ് അയൺ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " ബിസ്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 51964,
    "questionText": " ഡെങ്കിപ്പനിക്ക് കാരണം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഫീമെയിൽ എയ്ഡിസ് ഏജിപ്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 51965,
    "questionText": " ഏതു നദിയിലാണ് പള്ളിവാസൽ പ്രോജക്ട്?  ",
    "answerText": " മുതിരപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 51966,
    "questionText": " ഒന്നാം തറൈൻ യുദ്ധം നടന്ന വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " എഡി 1191 "
  },
  {
    "questionNum": 51967,
    "questionText": " തറൈൻ യുദ്ധങ്ങൾക്ക് വേദിയായ തറൈൻ ഇപ്പോൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 51968,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പിലൂടെ അധികാരത്തിലെത്തിയ ആദ്യ കേരള മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 51969,
    "questionText": " ഷേർഷാ സൂരി മുഗൾ രാജാവായ ഹുമയൂണിനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയത് ഏത് യുദ്ധത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " 1539ലെ ചൗസായുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 51970,
    "questionText": " അക്ബറുടെ സൈന്യം മേവാറിലെ രജപുത്രന്മാരെ തോല്പിച്ചത് ഏത് യുദ്ധത്തിൽ?  ",
    "answerText": " 1576ലെ ഹാൽഡിഘട്ട് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 51971,
    "questionText": " തളിക്കോട്ട യുദ്ധത്തിൽ സംയുക്ത സൈന്യമായി വിജയനഗരത്തിനെതിരെ അണിനിരന്ന ഭാമിനി രാജ്യങ്ങൾ ഏതൊക്കെ?  ",
    "answerText": " ബിരാർ, ബിദാർ, അഹമ്മദ് നഗർ, ബീജാപ്പൂർ, ഗോൽക്കൊണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 51972,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്നും മയൂര സിംഹാസനവും കോഹിനൂർ രത്നവും കടത്തിക്കൊണ്ടുപോയ പേർഷ്യൻ ഭരണാധികാരിയാര്?  ",
    "answerText": " നാദിർ ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 51973,
    "questionText": " ആരൊക്കെ തമ്മിലായിരുന്നു പ്ലാസി യുദ്ധം?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ളൈവിന്റെ ബ്രിട്ടീഷ് സേനയും ബംഗാൾ നവാബ് സിറാജ് ഉദ് ദൗളയുടെ സേനയും "
  },
  {
    "questionNum": 51974,
    "questionText": " 9 മൂന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധത്തിൽ മറാത്തികളെ തോൽപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " അഹമ്മദ് ഷാ അബ്ദാലിയുടെ അഫ്ഗാൻ സൈന്യം "
  },
  {
    "questionNum": 51975,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഭരണം നടത്തിയ ഡൽഹി സുൽത്താനാര്?  ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 51976,
    "questionText": " തിമൂറിന്റെ ആക്രമണകാലത്ത് ഡൽഹി സുൽത്താൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " നസീർ ഉദ് ദിൻ മുഹമ്മദ് ഷാ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 51977,
    "questionText": " ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധത്തിൽ ബാബർ ആരെയാണ് പരാജയപ്പെടുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " ഇബ്രാഹിം ലോധിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 51978,
    "questionText": " 1529ലെ ഗോഗ്രായുദ്ധത്തിൽ ബാബർ പരാജയപ്പെടുത്തിയതാരെ?  ",
    "answerText": " അഫ്ഗാൻ സൈന്യത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 51979,
    "questionText": " 1531ൽ അന്തരിച്ച ബാബറുടെ ശവകുടീരം എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " കാബൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 51980,
    "questionText": " ഹുമയൂണിന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 51981,
    "questionText": " അക്ബർ ജനിച്ചതെവിടെ?  ",
    "answerText": " 1542ൽ അമർകോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 51982,
    "questionText": " 1572 മുതൽ 1585 വരെ അക്ബറുടെ തലസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സിക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 51983,
    "questionText": " ഫത്തേപൂർസിക്രിയിലെ പ്രധാന മന്ദിരങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ബുലന്ദ് ദർവാസ, ജാമി മസ് "
  },
  {
    "questionNum": 51984,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്റെ താജ്മഹൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നിർമ്മിതിയേത്?  ",
    "answerText": " ബീവി കാ മക്ബറ "
  },
  {
    "questionNum": 51985,
    "questionText": " പതിനേഴാം നൂറ്റാണ്ടിൽ മയൂരസിംഹാസനം പണികഴിപ്പിച്ചത് ഏതു മുഗൾ ചക്രവർത്തിയാണ്?  ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 51986,
    "questionText": " 1739ൽ മയൂര സിംഹാസനം ഇന്ത്യയിൽ നിന്ന് കൊണ്ടുപോയ പേർഷ്യൻ ആക്രമണകാരിയാര്?  ",
    "answerText": " നാദിർ ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 51987,
    "questionText": " ടാൻസന്റെ യഥാർത്ഥനാമം എന്തായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " താണ മിശ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 51988,
    "questionText": " 1585 മുതൽ 1599 വരെ അക്ബറുടെ തലസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 51989,
    "questionText": " ജിസിയ അക്ബർ നിറുത്തലാക്കിയതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1562
  },
  {
    "questionNum": 51990,
    "questionText": " നിരക്ഷരനായ മുഗൾ ചക്രവർത്തിയായി വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 51991,
    "questionText": " മാൻസബ്ദാരി എന്ന സൈനിക സമ്പ്രദായം നടപ്പാക്കിയ മുഗൾ ഭരണാധികാരിയാര്?  ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 51992,
    "questionText": " നീതിച്ചങ്ങല സ്ഥാപിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരിയാര്?  ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 51993,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിലെ ജെയിംസ് ഒന്നാമൻ രാജാവിന്റെ അംബാസഡർമാരായ വില്യം ഹോക്കിൻസ്, തോമസ് റോ എന്നിവർ എത്തിയത് ഏതു മുഗൾ ഭരണാധികാരിയുടെ സദസിലാണ്?  ",
    "answerText": " ജഹാംഗീറിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 51994,
    "questionText": " മുഗളന്മാരുടെ സുവർണകാലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരുടെ ഭരണകാലമാണ്?  ",
    "answerText": " ഷാജഹാന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 51995,
    "questionText": " ഷാജഹാൻ താജ്മഹൽ പണിതീർത്തത് ഏതു ഭാര്യയുടെ സ്മരണാർത്ഥമാണ്?  ",
    "answerText": " മുംതാസ് മഹലിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 51996,
    "questionText": " താജ്മഹലിന്റെ പ്രധാന ശില്പി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഉസ്താദ് അഹ്മദ് ലഹൗറി "
  },
  {
    "questionNum": 51997,
    "questionText": " ഒമ്പതാമത്തെ സിഖ് ഗുരുവായ തേജ്ബഹദൂറിനെ വധിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരിയാര്?  ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 51998,
    "questionText": " ഔറംഗസീബിന്റെ ശവകുടീരം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ദൗലത്താബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 51999,
    "questionText": " മൻസബ്ദാരി സമ്പ്രദായം ഏതു രാജ്യത്തുനിന്ന് കടംകൊണ്ടതാണ്?  ",
    "answerText": " മംഗോളിയ "
  },
  {
    "questionNum": 52000,
    "questionText": " മുഗൾ ഭരണകാലത്തെ കാർഷിക വ്യവസ്ഥിതി വ്യക്തമാക്കുന്ന കൃതിയേത്?  ",
    "answerText": " അയ്ൻ ഇ അക്ബറി "
  }
]